<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>github on Webdevelopment-En-Meer</title><link>https://blog.geheimesite.nl/tags/github/</link><description>Read the latest github on Webdevelopment-En-Meer</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><lastBuildDate>Thu, 26 Aug 2021 07:10:00 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.geheimesite.nl/tags/github/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>GitHub API: dynamische projecten pagina</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2021/08/github-api-dynamische-projecten-pagina.html</link><pubDate>Thu, 26 Aug 2021 07:10:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2021/08/github-api-dynamische-projecten-pagina.html</guid><description>Ik heb vandaag wat geëxperimenteerd met de GitHub API. Een API is een manier om data uit te wisselen tussen verschillende stukken code. Ik kan met de code van mijn website dus de code van GitHub aanspreken via de API.
Als ik bijvoorbeeld data wil hebben over mijn eigen profiel, kan ik de GitHub API daarom vragen door een HTTP verzoek (request) naar deze URL te sturen:
https://api.github.com/users/RobinBoers Ik krijg dan een reactie (response) van de GitHub API, met daarin alle (publieke) informatie van mijn profiel.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Ik heb vandaag wat geëxperimenteerd met de <a href="https://docs.github.com/en/rest">GitHub API</a>. Een API is een manier om data uit te wisselen tussen verschillende stukken code. Ik kan met de code van mijn website dus de code van GitHub aanspreken via de API.</p>
<p>Als ik bijvoorbeeld data wil hebben over mijn eigen profiel, kan ik de GitHub API daarom vragen door een HTTP verzoek (request) naar deze URL te sturen:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-text" data-lang="text"><span style="display:flex;"><span>https://api.github.com/users/RobinBoers
</span></span></code></pre></div><p>Ik krijg dan een reactie (response) van de GitHub API, met daarin alle (publieke) informatie van mijn profiel. Op die manier kan ik ook mijn repos (repositories), followers, forks, starred repos etc. zien.</p>
<p>Ik heb de API gebruikt om alle repositories die niet gearchiveerd zijn op te halen en op mijn website weer te geven. Daardoor hoef ik niet iedere keer dat ik een project start mijn website aan te passen.</p>
<p>Ik hoop dat jullie deze korte post interessant vonden :)</p>
<p>- Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>ThinkChat: mijn nieuwe chatapp</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2021/02/thinkchat-mijn-nieuwe-chatapp.html</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 03:05:00 -0800</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2021/02/thinkchat-mijn-nieuwe-chatapp.html</guid><description>Ik heb de laatste paar dagen erg hard gewerkt aan een nieuw project: ThinkChat
ThinkChat is een simpele chatapp die gebruik maakt van socket.io en Node.js. Er zijn meerdere rooms, en je hoeft alleen maar een nickname in te vullen om te kunnen chatten.
Verder heb ik nog wat leuke dingen toegevoegd. Iedereen krijgt bijvoorbeeld een 4-cijferige &amp;ldquo;pin&amp;rdquo; of &amp;ldquo;tag&amp;rdquo; achter hun nickname. Hierdoor zijn alle nicknames uniek, en kunnen er bijvoorbeeld meerdere Robins in de chat zitten.</description><content:encoded><![CDATA[ <p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-lYM1ULJfRBY/YBKkqsR0ViI/AAAAAAAAKG8/-5BkmMPy370YMEDcTvGUVvnzEHaF1P9ZACLcBGAsYHQ/s720/icon.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-lYM1ULJfRBY/YBKkqsR0ViI/AAAAAAAAKG8/-5BkmMPy370YMEDcTvGUVvnzEHaF1P9ZACLcBGAsYHQ/w200-h200/icon.png" alt=""></a></p>
<p>Ik heb de laatste paar dagen erg hard gewerkt aan een nieuw project: ThinkChat</p>
<p>ThinkChat is een simpele chatapp die gebruik maakt van socket.io en Node.js. Er zijn meerdere rooms, en je hoeft alleen maar een nickname in te vullen om te kunnen chatten.</p>
<p>Verder heb ik nog wat leuke dingen toegevoegd. Iedereen krijgt bijvoorbeeld een 4-cijferige &ldquo;pin&rdquo; of &ldquo;tag&rdquo; achter hun nickname. Hierdoor zijn alle nicknames uniek, en kunnen er bijvoorbeeld meerdere Robins in de chat zitten. Ook wordt er voor elke naam een random kleur gegenereed (net als in whatsapp), waardoor je verschillende mensen snel kan herkennen. Ook leuk: je nickname wordt automatisch opgeslagen in localStorage, zodat je volgende keer je als je wil chatten je nickname geeneens hoeft in te vullen. Daarnaast kan je de app ook als PWA (Progressive Web App) installeren op zowel iOS als Android.</p>
<p>Dus hoe werkt het? Als je de app opent moet je eerst verbinden met een server (alleen de eerste keer, daarna verbind de app automatisch met die server). Je kan lokaal een server hosten, of bijvoorbeeld een VPS gebruiken. Als je bent verbonden met de server kies je een nickname, en krijg je het chat scherm te zien. Dit is heel simpel: onderaan een tekstbalk en bovenaan het channel / de room waar je inzit. Je kan bovenin ook zien hoeveel mensen er online zijn. Je zit standaard in het general channel, maar door op de channelnaam te klikken krijg je een menu om een ander channel te openen. Op grotere schermen (zoals landscape tablet en laptop) zie je de sidebar automatisch al.</p>
<p>Je kan het project hier vinden: <a href="https://chat.geheimesite.nl/">https://chat.geheimesite.nl/</a></p>
<p>- Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>Ik ben van code-editor geswitcht</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2020/03/ik-ben-van-code-editor-geswitcht.html</link><pubDate>Tue, 03 Mar 2020 07:26:00 -0800</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2020/03/ik-ben-van-code-editor-geswitcht.html</guid><description>Hai,
Ik heb een hele tijd geleden een blogje gemaakt over mijn favorite code-editor: Brackets. Altans, dat was mijn favoriete editor. Ik ben namelijk naar Visual Studio Code geswitcht. De reden daarvoor is dat Visual Studio Code ingebouwde GitHub functionaliteit heeft. Daarnaast kan je door ! te typen een hele HTML pagina in een keer maken. Daarnaast vind ik de bestandsbrowser - die kolom links - beter werken. Ook heb je rechts een soort balk waarin je een voorbeeld ziet van het volledige bestand.</description><content:encoded><![CDATA[ <p><a href="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Visual_Studio_Code_1.35_icon.svg/1200px-Visual_Studio_Code_1.35_icon.svg.png"><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9a/Visual_Studio_Code_1.35_icon.svg/1200px-Visual_Studio_Code_1.35_icon.svg.png" alt=""></a></p>
<p>Hai,</p>
<p>Ik heb een hele tijd geleden een blogje gemaakt over mijn favorite code-editor: Brackets. Altans, dat was mijn favoriete editor. Ik ben namelijk naar Visual Studio Code geswitcht. De reden daarvoor is dat Visual Studio Code ingebouwde GitHub functionaliteit heeft. Daarnaast kan je door ! te typen een hele HTML pagina in een keer maken. Daarnaast vind ik de bestandsbrowser - die kolom links - beter werken. Ook heb je rechts een soort balk waarin je een voorbeeld ziet van het volledige bestand. Waar ik wel aan moest wennen is hoe de kleuren eruitzagen. Ik was heel erg gewend aan de kleuren in Brackets. Daar had ik echter snel een oplossing voor gevonden: leg en Brackets thema over Visual Studio Code heen. Ik raad voor beginners nog steeds Brackets aan, omdat het simpeler is.<br>
Toch wilde ik dit even laten weten.</p>
<p>Robin</p>
 ]]></content:encoded></item></channel></rss>