<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>linux on Webdevelopment-En-Meer</title><link>https://blog.geheimesite.nl/tags/linux/</link><description>Read the latest linux on Webdevelopment-En-Meer</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><lastBuildDate>Mon, 26 Jul 2021 11:46:00 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.geheimesite.nl/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>AUR packages publiceren</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2021/07/aur-packages-publiceren.html</link><pubDate>Mon, 26 Jul 2021 11:46:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2021/07/aur-packages-publiceren.html</guid><description>Zoals ik misschien al eerder heb verteld werkt Linux met package managers en repositories. Om even te herhalen:
Een package manager is een programma dat automatisch software voor jouw installeert. In plaats van naar de website van Mozilla te gaan, de Firefox installer te downloaden en installeren vertel je je package manager gewoon Firefox te installeren. De package manager kijkt voor jouw in een soort grote lijst software genaamd de repository of Firefox beschikbaar is en waar dat dan het best kan worden gedownload (bijv.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Zoals ik misschien al eerder heb verteld werkt Linux met package managers en repositories. Om even te herhalen:</p>
<p><em>Een package manager is een programma dat automatisch software voor jouw installeert. In plaats van naar de website van Mozilla te gaan, de Firefox installer te downloaden en installeren vertel je je package manager gewoon Firefox te installeren. De package manager kijkt voor jouw in een soort grote lijst software genaamd de repository of Firefox beschikbaar is en waar dat dan het best kan worden gedownload (bijv. van een Amerikaanse of Britse server). Hierdoor klik je niet perongeluk op de verkeerde download knop / advertentie, beland je niet op de verkeerde website en is software installeren veel makkelijker. Zelfs Windows heeft sinds kort een package manager genaamd <a href="https://docs.microsoft.com/en-us/windows/package-manager/winget/">winget</a>.</em></p>
<p>Per Linux distro zijn er repositories. De software daarin word gecheck op veiligheid door de maintainers van de distro. De distro die ik gebruik, Arch Linux, heeft heeft daarnaast ook nog de AUR. De AUR staat voor Arch User Repository en is een repository waar software gemaakt door de community in staat. Je kan dus als gebruiker software toevoegen aan de AUR en die kunnen anderen dan installeren.</p>
<p>De laatste tijd heb ik weer gewerkt aan mijn game CutieTanks. Het leek me al een tijdje leuk om iets in de AUR te installeren en dat heb ik nu dus gedaan :)</p>
<p>Een package in de AUR is als je eenmaal weet hoe het moet niet erg moeilijk, maar het koste me toch een hele middag om het voor elkaar te krijgen. Het komt eigenlijk op het volgende neer:</p>
<p>Maak een account aan bij de AUR. Je hebt daar alleen een username en emailadres voor nodig. Je kan hier een AUR account aanmaken: <a href="https://aur.archlinux.org/register">https://aur.archlinux.org/register</a></p>
<p>Maak dan een SSH keypair aan. Met een SSH keypair kan je met een server verbinden via SSH zonder een wachtwoord te gebruiken. Lees daar hier meer over: <a href="https://linuxiac.com/generate-ssh-key-pair">https://linuxiac.com/generate-ssh-key-pair</a>. Je moet je SSH public key (die in id_rsa.pub) in je AUR account invoeren in het veld <em>SSH Public Key</em>. Dit kan ook al bij het aanmaken van je account.</p>
<p>Je kan dan via SSH een git repo clonen en daar je PKGBUILD in toevoegen. Dat kan je met het volgende command doen: (vervang package_name natuurlijk met de naam van je package)</p>
<p>git clone ssh://aur@aur.archlinux.org/<em>package_name</em>.git</p>
<p>Je PKGBUILD is een bestand waarin precies staat hoe de software geinstalleerd moet worden. DistroTube heeft een hele goede video gemaakt in samenwerking met BigPod over hoe je zo&rsquo;n PKGBUILD maakt. Zie die hieronder:</p>
<p>Je moet daarna een .SRCINFO bestand maken. Hier staat allemaal informatie over jouw package in. Je kan deze heel makkelijk genereren met het volgende command:</p>
<p>makepkg &ndash;printsrcinfo &gt; .SRCINFO</p>
<p>Lees nu eerst de guidelines en kijk of je package daar aan voldoet. Je kan de guidelines voor de AUR hier vinden: <a href="https://wiki.archlinux.org/title/AUR_submission_guidelines">https://wiki.archlinux.org/title/AUR_submission_guidelines</a> Als je al de nodige bestanden hebt toegevoegd en de guidelines hebt gelezen kan je je package publiceren met de volgende commands:</p>
<p>git add .</p>
<p>git commit -m &ldquo;initial commit&rdquo;</p>
<p>git push</p>
<p>Als het goed is zou je package nu gepubliceerd moeten worden. Anderen kunnen nu je package installeren met een AUR helper zoals yay of paru. Je kan bijvoorbeeld mijn game installeren met het volgende command:</p>
<p>yay -S cutie-tanks</p>
<p>Doei,</p>
<p>-Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>Tiling Window Managers: wat zijn het en wat zijn de voordelen?</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2021/04/tiling-window-managers-wat-zijn-het-en.html</link><pubDate>Sun, 25 Apr 2021 03:50:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2021/04/tiling-window-managers-wat-zijn-het-en.html</guid><description>HAAAAALLLOOO! Hier ben ik weer. Vandaag ga ik jullie iets vertellen over tiling window managers.
Een window manager is een programma dat op iedere computer staat. De window manager managet de windows. Als je het over windows hebt gaat het in dit geval niet over het besturingssysteem van Microsoft maar over zogenaamde vensters: de vakjes waar je apps in leven.
De meeste window managers zijn floating window managers. Bij een floating window manager kunnen de windows overal op het scherm geplaatst worden.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>HAAAAALLLOOO! Hier ben ik weer. Vandaag ga ik jullie iets vertellen over tiling window managers.</p>
<p>Een window manager is een programma dat op iedere computer staat. De window manager managet de windows. Als je het over windows hebt gaat het in dit geval niet over het besturingssysteem van Microsoft maar over zogenaamde vensters: de vakjes waar je apps in leven.</p>
<p>De meeste window managers zijn floating window managers. Bij een floating window manager kunnen de windows overal op het scherm geplaatst worden. Je kan ze rondslepen en ze kunnen overlappen.</p>
<p>De meeste floating window managers hebben pseudo-tiling. Je kent het wel: je sleept een window tegen de rechter schermrand en hij neemt de rechterhelft van het scherm in beslag.</p>
<p>Maar wat is een tiling window manager dan? Een tiling window manager tilet de windows voor je. Als je 1 app opent is deze fullscreen. Als je 2 apps open hebt staan zijn ze allebei de helft, bij 3 allemaal een derde bij 4 een vierde enzovoort.</p>
<p>Het voordeel hiervan is dat je altijd overzicht hebt. Je kan altijd je apps zien en je raakt ze nooit &ldquo;kwijt&rdquo; omdat ze ergens anders achter zitten. Daarnaast gebruik je de maximale capaciteit van je scherm. En, je sluit vaak de apps die je niet meer gebruikt omdat ze anders ruimte in beslag nemen. Hierdoor heb je niet 3 miljoen dingen openstaan die allemaal RAM, CPU en andere stuff opslokken.</p>
<p>Misschien vraag je je af: wat als ik verschillende apps fullscreen wil hebben, maar toch tegelijk open moet hebben? Daarvoor gebruik je workspaces of virtual desktops. Dit is net alsof je meerdere monitoren hebt, maar dan met 1 scherm. Je kan van workspace switchen en zo toch meerdere dingen tegelijk doen, terwijl je het overzicht behoud.</p>
<p>Als je een tiling window manager in linux wil gebruiken kan je deze gewoon downloaden vanuit de repos en dan vanaf je login scherm/display manager starten. </p>
<p>In Windows kan je via WSL (Windows Subsystem for Linux) een tiling window manager starten, maar let erop dat je performance problemen kan krijgen omdat je hem binnen Windows draait. Voor Windows is er ook nog een ander alternatief: PowerToys. Daarin zit een tool waarover ik al eerder een blogje heb geschreven. Dit is ook psuedo-tiling, maar je kan in ieder geval je eigen layouts maken.</p>
<p>Ik hoop dat jullie dit blogje interresant vonden, en tot de volgende keer!</p>
<p>-Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>Waarom ik naar Linux ga switchen</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2021/03/waarom-ik-naar-linux-ga-switchen.html</link><pubDate>Tue, 23 Mar 2021 01:47:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2021/03/waarom-ik-naar-linux-ga-switchen.html</guid><description>He hallo,
Jup, je zag het correct. Ik ga Windows opgeven en Linux installeren op mijn laptop. In deze post leg ik je precies uit waarom.
Voor mensen de lezers die het nog niet weten: Linux is een open-source besturingssysteem. Het wordt door de community en wat bedrijven onderhouden, en is volledig open-source. Dat betekent dat iedereen de code mag inzien, bewerken en ditribueren.
De grootste reden voor de switch is dat ik zelf in beheer kan zijn van mijn eigen computer.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>He hallo,</p>
<p>Jup, je zag het correct. Ik ga Windows opgeven en Linux installeren op mijn laptop. In deze post leg ik je precies uit waarom.</p>
<p>Voor mensen de lezers die het nog niet weten: Linux is een open-source besturingssysteem. Het wordt door de community en wat bedrijven onderhouden, en is volledig open-source. Dat betekent dat iedereen de code mag inzien, bewerken en ditribueren.</p>
<p>De grootste reden voor de switch is dat ik zelf in beheer kan zijn van mijn eigen computer. Ik werk nu al sinds 2018 met Linux, en wat me vanaf het begin al opviel: je kan echt alles met je systeem doen. Als ik de standaard icoontjes niet mooi vind, kan ik zo een ander theme installeren. In Linux heb je keuze. De keuze om je eigen desktop envoirment te kiezen, te kiezen welke software je wilt draaien op je apparaat, en de keuze of je wel of niet wilt updaten.</p>
<p>Een andere reden is privacy. Linux trackt je niet. Linux verzamelt je data niet, en in Linux krijg je geen advertenties in je start menu te zien. Als je Linux installeert krijg je niet eerst allemaal popups van een bedrijf dat je antivirus probeert aan te smeren, of een gratis abonnement op Dropbox voor 6 maanden waar je daarna aan vast zit.</p>
<p>Als je Linux download is het vanaf dat moment van jouw. Je hebt de rechten voor de software. Dat is omdat Linux open-source is. Je kan de software aanpassen en distribueren. In Windows mag dat niet. Microsoft is nog steeds eigenaar van de software, ook al draait het op <strong>jouw</strong> computer. Je mag Windows niet aanpassen, en je hebt geen volledige toegang tot je systeem.</p>
<p>Een ander enorm pluspunt aan Linux zijn de package managers. In Windows moet je, als je een programma wil installeren, naar de website van de fabrikant, een installer downloaden en draaien. En dan hopen dat je niet de verkeerde link in Google had genomen, of op een advertentie had geklikt. </p>
<p>In Linux is dat veel simpeler. Linux werkt namelijk met package managers. Dat zijn een soort programma&rsquo;s die automatisch de software voor jouw downloaden en installeren. Dit gaat met zogenaamde repo&rsquo;s. Repo&rsquo;s zijn collecties software samengesteld door de makers van je distro. De software in een officiële repo is meestal gecontroleerd en veilig. Het enige wat je als gebruiker dus nog hoeft te doen is de computer te vertellen wat je wil installeren. Als ik bijvoorbeeld Firefox wil installeren, hoe ik alleen maar mijn package manager (in dit geval <strong>apt</strong>) te vertellen wat ik wil installeren door dit in mn commandline te typen:</p>
<p>sudo apt install firefox</p>
<p>En voilla, 30 seconden later heb ik Firefox geïnstalleerd.</p>
<p>Wat voor mij ook belangrijk was dat ik in Linux veel meer kan doen qua programmeren. Het is gewoon zo dat Linux een beter besturingssysteem is om op te programmeren, juist omdat je overal bij kan, en nergens muurtjes voor staan zodat je niks kapot maakt. Ik ben geen kleuter, en ik kan zelf ook wel bedenken dat ik niet alle bestanden in de System32 folder moet verwijderen. Maar in Linux <strong>kan</strong> het wel (maar dan de Linux equivalent).</p>
<p>En ook niet onbelangrijk: looks. Windows 7 zag er goed uit, en alles voelde alsof het bij elkaar hoorde. In Windows 10 is dat gewoon totaal niet meer. De helft van de UI en programma&rsquo;s gebruikt dezelfde UI als in Windows 7, maar dan flat. Maar de andere helft gebruikt ineens de nieuwe &ldquo;metro&rdquo; stijl. Maar zelfs binnen de metro apps verschilt vanalles. In Linux is alles aan te passen, en over het algemeen gebruiken alle programma&rsquo;s dezelfde UI toolkit, en volgen ze dezelfde richtlijnen voor UI, waardoor alles er goed uitziet, en bij elkaar past.</p>
<p>En de laatste reden is dat Linux leuk is. Vroeger toen ik voor het eerst met computers in aanraking kwam was Windows leuk. Je kon allemaal dingen op dat scherm laten zien. Maar Windows is gewoon niet meer leuk. Linux wel. Je kan echt alles aan Linux aanpassen. Als ik de naam van mijn distro wil veranderen, kan ik 1 bestand aanpassen, en ik draai ineens geen Pop_OS! meer, maar RobinOS.</p>
<p>Dus dit zijn de redenen dat ik naar Linux switch. Ik zal over een paar weken laten weten hoe Linux me bevalt als ik het als mijn primaire besturingssysteem gebruik. En anders kan ik altijd nog terug naar Windows gaan.</p>
<p>- Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>Dit wil ik leren in 2021</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2021/01/dit-wil-ik-leren-in-2021.html</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 02:02:00 -0800</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2021/01/dit-wil-ik-leren-in-2021.html</guid><description>Misschien ben ik er een beetje laat mee omdat we al een maand in het nieuwe jaar zitten, maar dit zijn mijn doelen voor 2021. Dit zijn nieuwe dingen die ik graag wil leren of dingen waar ik me nog verder in wil verdiepen.
React &amp;amp; React native. Ik wil leren hoe je met Javascript UIs (user interfaces) maakt. Misschien wil ik zelfs proberen een kleine app te maken</description><content:encoded><![CDATA[ <p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-U2SAAPnhyb0/YA1LRpgPCaI/AAAAAAAAKE8/spplaDwmIdU23nLkGv9aDV54vNCGoUWaACLcBGAsYHQ/s720/1%2BLjR0UrFB2a__5h1DWqzstA.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-U2SAAPnhyb0/YA1LRpgPCaI/AAAAAAAAKE8/spplaDwmIdU23nLkGv9aDV54vNCGoUWaACLcBGAsYHQ/w200-h200/1%2BLjR0UrFB2a__5h1DWqzstA.png" alt=""></a></p>
<p>Misschien ben ik er een beetje laat mee omdat we al een maand in het nieuwe jaar zitten, maar dit zijn mijn doelen voor 2021. Dit zijn nieuwe dingen die ik graag wil leren of dingen waar ik me nog verder in wil verdiepen.</p>
<ul>
<li>
<p><a href="https://reactjs.org/">React</a> &amp; <a href="https://reactnative.dev/">React native</a>. Ik wil leren hoe je met Javascript UIs (user interfaces) maakt. Misschien wil ik zelfs proberen een kleine app te maken</p>
</li>
<li>
<p><a href="http://Socket.io">Socket.io</a> en websockets. Ik wil me verdiepen in multiplayer games en chatapps in Javascript en Node.js met websockets.</p>
</li>
<li>
<p>Linux, Python en Bash. Ik wil leren hoe je commandline apps maakt voor Linux. Ik ben al bezig met een settingsmanager voor de commandline genaamd TermiTools, maar ik heb het nooit afgemaakt.</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://www.electronjs.org/">Electron</a>. Ik wil me verder verdiepen in het maken van goede apps met Node.js en ik wil me verdiepen in het gebruik van Electron.</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://expressjs.com/">Express</a>. Ik wil leren hoe je webapps met een Node.js backend maakt met Express. </p>
</li>
<li>
<p>LocalStorage. Ik wil me verdiepen in het maken van apps met de LocalStorage API voor het opslaan van gegevens zoals highscores, instellingen en meer.</p>
</li>
</ul>
<p>Dit zijn een paar projecten die ik plan te maken:</p>
<ul>
<li>
<p>Een commandline settingsmanager voor Linux (zoals ik hierboven al zei)</p>
</li>
<li>
<p>Een Javascript terminal clone met LocalStorage. (ik wil mijn huidige <a href="https://www.geheimesite.nl/library/projects/package/cmd.php#2">CMD2</a> project herschrijven in Javascript)</p>
</li>
<li>
<p>Een multiplayer game in Javascript gebaseerd op mijn huidige project <a href="https://github.com/RobinBoers/NinjaDO">NinjaDO</a>.</p>
</li>
<li>
<p>Een password manager met MySQL database en een Python interface.</p>
</li>
<li>
<p>Ik wil een simpele chatapp voor op mijn website maken als vervanger van <a href="https://github.com/RobinBoers/Nindo#nindo">Nindo</a>. De bedoeling is dat het gebruikt maakt van een React interface, een Node.js backend en websockets.</p>
</li>
</ul>
<p>Dus ja, dit is wat ik dit jaar op het gebied van programmeren en webdevelopment ga doen.</p>
<p>- Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>Maak een minimale Linux desktop met Openbox!</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2020/12/maak-een-minimale-linux-desktop-met.html</link><pubDate>Mon, 21 Dec 2020 08:46:00 -0800</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2020/12/maak-een-minimale-linux-desktop-met.html</guid><description>Hoi!
Vandaag ga ik laten zien hoe je een minimale Linux desktop kan opzetten met alleen Openbox, plank en nitrogen. Openbox is een window manager. Die doet precies wat de naam zegt: windows managen.
Dus wat is het voordeel over het gebruiken van een standaard Desktop Environment (zoals GNOME of xfce4)? Je kan alle opties zelf kiezen, en je snapt dus hoe alles werkt. Ook installeer je alleen maar wat je ECHT nodig hebt.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Hoi!</p>
<p>Vandaag ga ik laten zien hoe je een minimale Linux desktop kan opzetten met alleen Openbox, plank en nitrogen. Openbox is een window manager. Die doet precies wat de naam zegt: windows managen.</p>
<p>Dus wat is het voordeel over het gebruiken van een standaard Desktop Environment (zoals GNOME of xfce4)? Je kan alle opties zelf kiezen, en je snapt dus hoe alles werkt. Ook installeer je alleen maar wat je ECHT nodig hebt. Hierdoor is je systeem een stuk sneller dan normaal.</p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-yGuA4fJJ4RA/X-DN7oIJfMI/AAAAAAAAJo8/tZu9fH3SM9EnbRN-Fq5Y3tA5387aG5drQCLcBGAsYHQ/s1421/1200px-Tux.svg.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-yGuA4fJJ4RA/X-DN7oIJfMI/AAAAAAAAJo8/tZu9fH3SM9EnbRN-Fq5Y3tA5387aG5drQCLcBGAsYHQ/s320/1200px-Tux.svg.png" alt=""></a></p>
<p>Dit zou moeten werken op alle linux distro&rsquo;s die op Debian gebaseerd zijn, Ubuntu en alles wat op Ubuntu gebaseerd is.</p>
<p>Dus, laten we beginnen!</p>
<h2 id="openbox-en-xserver--xorg-installeren">Openbox en Xserver / xorg installeren</h2>
<p>Wat je als eerste nodig hebt is de xserver, en natuurlijk openbox zelf. Dit doe je met het volgende command:</p>
<p>sudo apt install xorg openbox obconf obmenu</p>
<p>Het obconf package is nodig om Openbox instellingen te vertellen. Obmenu is om het standaard openbox menu aan te passen.</p>
<p>Je kan als je dat wil ook een login manager, ookwel display manager installeren. Die heb je nodig als je een grafisch inlogscherm wil hebben. Je hebt verchillende opties. Die zie je hier: <a href="https://wiki.archlinux.org/index.php/display%5C_manager">https://wiki.archlinux.org/index.php/display\_manager</a>. De voordelen van een login manager zijn bijvoorbeeld het gebruiken van meerdere DE&rsquo;s, of window managers. Dat doe je zo:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-bash" data-lang="bash"><span style="display:flex;"><span>sudo apt install lightdm  
</span></span></code></pre></div><p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-RI67gqvll-Y/X-DONGv_B1I/AAAAAAAAJpE/PzO3WZE748gn4BUUnqPQxeo8OnH4JGwowCLcBGAsYHQ/s640/greybird-gtk31.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-RI67gqvll-Y/X-DONGv_B1I/AAAAAAAAJpE/PzO3WZE748gn4BUUnqPQxeo8OnH4JGwowCLcBGAsYHQ/w640-h480/greybird-gtk31.png" alt=""></a></p>
<p><em>Lightdm login / display manager</em></p>
<h2 id="basis-tools-installeren">Basis tools installeren</h2>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-Hs3uK8L5Npw/X-DOjr938OI/AAAAAAAAJpM/y6IrNa1akDo9JZsS3K5uvU9RYIp4hVLQQCLcBGAsYHQ/s1200/1200px-Geany_logo.svg.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-Hs3uK8L5Npw/X-DOjr938OI/AAAAAAAAJpM/y6IrNa1akDo9JZsS3K5uvU9RYIp4hVLQQCLcBGAsYHQ/w200-h200/1200px-Geany_logo.svg.png" alt=""></a></p>
<p>Je hebt natuurlijk een terminal emulator, een browser en een grafische tekst editor nodig om überhaupt een bruikbare desktop te hebben. Dus die gaan we installeren.</p>
<p>Ik gebruik als terminal emulator gnome-terminal, maar je kan ook andere opties gebruiken. Zie een lijst met populaire terminal emulators hier: <a href="https://wiki.archlinux.org/index.php/List_of_applications/Utilities#Terminal_emulators">https://wiki.archlinux.org/index.php/List_of_applications/Utilities#Terminal_emulators</a>.</p>
<p>Je installeert gnome-terminal zo:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-bash" data-lang="bash"><span style="display:flex;"><span>sudo apt install gnome-terminal  
</span></span></code></pre></div><p>Als tekst bewerker gebruik ik graag Geany. Ik vind Geany erg fijn omdat er goede syntax highlighting in zit, en ook andere nuttige tools. Als 2e optie zou ik voor leafpad gaan, omdat het simpel en makkelijk te gebruiken is. Je installeert Geany zo:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-bash" data-lang="bash"><span style="display:flex;"><span>sudo apt install geany  
</span></span></code></pre></div><p>Verder gebruikt ik firefox als browser, omdat het simpel is, en ik het ook op Windows gebruik. Firefox installeer je met het volgende command:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-bash" data-lang="bash"><span style="display:flex;"><span>sudo apt install firefox  
</span></span></code></pre></div><h2 id="testen-en-ui">TESTEN en UI</h2>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-T6kWwFSyXlQ/X-DPF-9XYHI/AAAAAAAAJpU/cYzEmtBL0dQCSnuyBOhj9O74nqoqZ-AJwCLcBGAsYHQ/s457/rclLP.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-T6kWwFSyXlQ/X-DPF-9XYHI/AAAAAAAAJpU/cYzEmtBL0dQCSnuyBOhj9O74nqoqZ-AJwCLcBGAsYHQ/w144-h200/rclLP.png" alt=""></a></p>
<p><em>Openbox menu</em></p>
<p>TEST, TEST, TEST!</p>
<p>We kunnen het nu testen. Herstart je computer, en log opnieuw in. Als je een display manager hebt geinstalleerd, wordt openbox vanzelf geladen, ander typ je dit:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-bash" data-lang="bash"><span style="display:flex;"><span>startx
</span></span></code></pre></div><p>Als het goed is zou Openbox moeten starten. Je ziet dan een zwart scherm, met een cursor. Niet echt mooi. Als je rechts klikt, zie je het openbox menu. Open vanuit dit menu de terminal emulator.</p>
<p>We gaan een app installeren om een wallpaper te gebruiken. Typ:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-bash" data-lang="bash"><span style="display:flex;"><span>sudo apt install nitrogen ubuntu-wallpapers-<span style="color:#ae81ff">\*</span>  
</span></span></code></pre></div><p>Als nitrogen geinstalleerd is,  typ je <code>nitrogen</code> in de terminal. Als het goed is zie je nu een venstertje met meerdere knopjes. Klik op preferences. Klik dan op add folder. Navigeer naar <code>/usr/share/backgrounds</code>, en selecteer die folder. Je zou nu allemaal wallpapers moeten zien. Kies er een en klik op Apply.</p>
<p>We gaan nu een dock installeren. Ik vind zelf <code>plank</code> fijn, maar je kan ook <code>docky</code> of een andere dock gebruiken. Je zou ook een panel (soort taakbalk) kunnen gbruiken, zoals <code>polybar</code> of <code>tint2</code>.</p>
<p>Je kan plank zo installeren:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-bash" data-lang="bash"><span style="display:flex;"><span>sudo apt install plank  
</span></span></code></pre></div><p>Als je nu plank &amp; intypt kan je plank starten. Als je instellingen wil veranderen kan je met rechts op de dock klikken terwijl je CTRL indrukt. Kies daarna Preferences, en je zou een venstertje met instellingen moeten zien.</p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-bBOgNrnI0KM/X-DPxHxL8uI/AAAAAAAAJpc/dJoJmu04ofA73I05I6ZIeIOJ7L_sFcZGACLcBGAsYHQ/s800/plank-featured-new.jpg"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-bBOgNrnI0KM/X-DPxHxL8uI/AAAAAAAAJpc/dJoJmu04ofA73I05I6ZIeIOJ7L_sFcZGACLcBGAsYHQ/w640-h274/plank-featured-new.jpg" alt=""></a></p>
<p><em>Plank dock</em></p>
<p>Het rechtklik menu van openbox is nu ook nog niet echt handig. Het zou veel fijner zijn als je je eigen favoriete apps in het menu kon zetten. Nou, dat kan! Open de terminal, en typ:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-bash" data-lang="bash"><span style="display:flex;"><span>obmenu
</span></span></code></pre></div><p>Als het goed is zou je nu een grafische interface moeten hebben om het menu mee aan te passen.</p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-qbrCT_-6inE/X-DQF5cAYmI/AAAAAAAAJpk/DDZEUV_YFcMaaMseWCdBLSiapRAslpOnwCLcBGAsYHQ/s526/add_item.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-qbrCT_-6inE/X-DQF5cAYmI/AAAAAAAAJpk/DDZEUV_YFcMaaMseWCdBLSiapRAslpOnwCLcBGAsYHQ/s320/add_item.png" alt=""></a></p>
<p><em>Obmenu</em></p>
<p>We hebben ook een compositer nodig. Dat is een programma dat transparatie en schaduwen regelt. Goede compositers zijn bijvoorbeeld picom of xcompmgr. Ik gebruikt graag xcompmgr. Je installeert het zo:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-bash" data-lang="bash"><span style="display:flex;"><span>sudo apt install xcompmgr  
</span></span></code></pre></div><h2 id="autostart">Autostart</h2>
<p>We willen natuurlijk wel dat onze dock en de achtergrond automatisch worden opgestart als je openbox start. Om dit te doen moet je een terminal opstarten, en hetvolgende typen:</p>
<p>cd .config<br>
mkdir openbox<br>
sudo nano autostart.sh</p>
<p>Als het goed is zou <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/GNU_nano">Nano</a> moeten starten. Typ het volgende:</p>
<p>xcompmgr &amp;<br>
nitrogen &ndash;restore &amp;<br>
plank &amp;</p>
<p>Klik nu op CTRL+X om uit Nano te gaan, klik op y om te saven, en klik op ENTER om goed te keuren. Je kan nu herstarten om te kijken of het werkt.</p>
<h2 id="themes">Themes</h2>
<p>Het is wel een beetje lelijk nu. Om het wat mooier te maken, kunnen we themes installeren. Voordat we dat doen moeten we wel een tool installeren die het makkelijk maakt op themes te selecteren. Ik vind <code>lxappearance</code> fijn om mee te werken, dus ik installeer <code>lxappearance</code>. <code>lxappearance-obconf</code> is een add-on waarmee je Openbox ook kan instellen met <code>lxappearance</code>.</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-bash" data-lang="bash"><span style="display:flex;"><span>sudo apt install lxappearance lxappearance-obconf
</span></span></code></pre></div><p>Je kan <code>lxappearance</code> starten door in de terminal <code>lxappearance</code> te typen. Je kan <code>lxappearance</code> nu sluiten, want we gaan eerst wat leuke themes installeren. Ik vind Arc-Dark een mooi openbox theme. Je kan het downloaden vanaf GitHub. Dit is de repo: <a href="https://github.com/dglava/arc-openbox">https://github.com/dglava/arc-openbox</a>. Je download gewoon het <em>arc-dark.obt</em> bestand, en dat importeer je met <code>lxappearance</code> (onder Window Border)</p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-hyf1pqkwZJw/X-DQa4mFA6I/AAAAAAAAJps/W--aCuhEEf47K6Rh_Yxay1nrJjmLSDR4gCLcBGAsYHQ/s583/lxappearance2_misc.jpg"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-hyf1pqkwZJw/X-DQa4mFA6I/AAAAAAAAJps/W--aCuhEEf47K6Rh_Yxay1nrJjmLSDR4gCLcBGAsYHQ/w400-h319/lxappearance2_misc.jpg" alt=""></a></p>
<p><em>lxappearance (met obconf addon)</em></p>
<p>Nu we een mooier Openbox theme hebben, is het tijd voor een icon theme. Ik vind het Papirus icon theme erg mooi, dus installeer ik dat:</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4;"><code class="language-bash" data-lang="bash"><span style="display:flex;"><span>sudo add-apt-repository ppa:papirus/papirus  
</span></span><span style="display:flex;"><span>sudo apt-get update  
</span></span><span style="display:flex;"><span>sudo apt-get install papirus-icon-theme
</span></span></code></pre></div><p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-OPXSZGmp7wQ/X-DQrOhqPUI/AAAAAAAAJp0/fJTEc5naT_InbpWMFlANcvoiGhN-TTupwCLcBGAsYHQ/s640/preview.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-OPXSZGmp7wQ/X-DQrOhqPUI/AAAAAAAAJp0/fJTEc5naT_InbpWMFlANcvoiGhN-TTupwCLcBGAsYHQ/w640-h440/preview.png" alt=""></a></p>
<p>Je kan dit theme nu selecteren in <code>lxappearance</code> onder Icons. We missen nog 1 ding: een gtk theme. Ik houd erg van het standaard Adwaita-Dark theme. Het zou als het goed is al geinstalleerd moeten zijn.</p>
<p>Dus. Dit was het. Ik hoop dat je er iets aan gehad hebt, of het gewoon leuk vond om te lezen! Je kan mijn config files vinden in deze GitHub repo: <a href="https://github.com/RobinBoers/dotfiles">https://github.com/RobinBoers/dotfiles</a></p>
<p>- Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>PrimeOS Review</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2019/08/primeos-review.html</link><pubDate>Wed, 21 Aug 2019 01:00:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2019/08/primeos-review.html</guid><description>Hai,
Ik ben de laatste tijd bezig geweest met het bekijken van alternatieven voor Windows (10).
In mijn zoektocht kwam ik Android x86 tegen. Het is een opensource project, dat bedoeld is om Android te draaien op PC&amp;rsquo;s en laptops.
Er zijn verschilldende andere projecten, die op Android x86 zijn gebaseerd. Een daarvan is PrimeOS.
PrimeOS is een Android besturingssysteem, gebaseerd op Android x86, bedoeld voor gamen. Ik heb het uitgetest, en ik vind het leuk er een review over te geven.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Hai,</p>
<p>Ik ben de laatste tijd bezig geweest met het bekijken van alternatieven voor Windows (10).<br>
In mijn zoektocht kwam ik <a href="https://www.android-x86.org/">Android x86</a> tegen. Het is een opensource project, dat bedoeld is om Android te draaien op PC&rsquo;s en laptops.</p>
<p>Er zijn verschilldende andere projecten, die op Android x86 zijn gebaseerd. Een daarvan is <a href="http://primeos.in/">PrimeOS</a>.</p>
<p><a href="http://primeos.in/">PrimeOS</a> is een Android besturingssysteem, gebaseerd op <a href="https://www.android-x86.org/">Android x86</a>, bedoeld voor gamen. Ik heb het uitgetest, en ik vind het leuk er een review over te geven. <a href="https://primeos.in/assets/logo.png"><img src="https://primeos.in/assets/logo.png" alt=""></a></p>
<h2 id="informatie">Informatie</h2>
<p><strong>Geïnstalleerd op:</strong> <em>USB Drive</em><br>
<strong>USB Drive opslag:</strong> <em>8GB</em><br>
<strong>RAM geheugen:</strong> <em>6GB</em><br>
<strong>Processor:</strong> <em>Intel Core i3 7th Gen</em><br>
<strong>Testapparaat:</strong> <em>Lenovo IdeaPad 320-15IKB</em></p>
<h2 id="installatie">Installatie</h2>
<p>Installatie ging soepel en snel. Het duurde ongeveer 3 min.<br>
<em>Opmerking: Na de installatie deed het besturingssysteem wel nog 10 extra minuten over voor het installeren van een Google Play Store Bibliotheek ofzoiets.</em></p>
<h2 id="review">Review</h2>
<p>Het heeft mooie en moderne layout. Het is erg gebruiksvriendelijk, en makkelijk te gebruiken, ook als je nog nooit Android hebt gebruikt.</p>
<p>Het werkt met vrijwel alle Play Store apps, en heeft een mooi actiecentrum. apps zijn snel en makkelijk te vinden, en navigatie gaat snel vanwege een overzichtelijke taakbalk. Er zitten ook een paar minpunten aan, want spotify werkt niet, en het loopt vaak vast.</p>
<h2 id="voor-en-nadelen">Voor en nadelen</h2>
<p><strong>+</strong> mooie, moderne layout<br>
<strong>+</strong> makkelijke installatie<br>
<strong>-</strong> lang updaten<br>
<strong>-</strong> veel lag</p>
<p>Robin</p>
 ]]></content:encoded></item></channel></rss>