<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>social media on Webdevelopment-En-Meer</title><link>https://blog.geheimesite.nl/tags/social-media/</link><description>Read the latest social media on Webdevelopment-En-Meer</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><lastBuildDate>Mon, 30 May 2022 17:27:56 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.geheimesite.nl/tags/social-media/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Red het internet, bouw je eigen website.</title><link>https://blog.geheimesite.nl/post/red-het-internet-bouw-je-eigen-website/</link><pubDate>Mon, 30 May 2022 17:27:56 +0200</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/post/red-het-internet-bouw-je-eigen-website/</guid><description>Het internet is stuk. Scams, advertenties, fake news, misinformatie, verslaving, privacy schending, hatespeech, echo chambers, rascisme en discriminatie. Hoe zijn we hier terecht gekomen? Zoals ik en mijn vriend Kevin altijd bij bijna al ons geschiedenishuiswerk invullen: geld macht politiek.
Durfkapitaal Bedrijven als Uber, Spotify en Thuisbezorgd.nl groeien razendsnel, maar maken al jaren verlies. Het idee is om zo snel mogelijk een zo groot mogelijk marktaandeel te krijgen. Maar hoe kan dat?</description><content:encoded><![CDATA[ <p><a href="https://waag.org/nl/hetinternetisstuk">Het internet is stuk</a>. Scams, advertenties, fake news, misinformatie, verslaving, privacy schending, hatespeech, echo chambers, rascisme en discriminatie. Hoe zijn we hier terecht gekomen? Zoals ik en mijn vriend Kevin altijd bij bijna al ons geschiedenishuiswerk invullen: <em>geld macht politiek</em>.</p>
<h2 id="durfkapitaal">Durfkapitaal</h2>
<p>Bedrijven als <a href="https://www.rtlnieuws.nl/tech/artikel/4808216/uber-boekt-grootste-verlies-ooit-meer-dan-5-miljard-dollar">Uber</a>, <a href="https://www.volkskrant.nl/economie/spotify-groeit-verder-maar-maakt-nog-geen-winst~b91b3f2a/">Spotify</a> en <a href="https://www.nu.nl/economie/6120928/moederbedrijf-thuisbezorgd-blijft-ondanks-corona-verliesgevend.html">Thuisbezorgd.nl</a> groeien razendsnel, maar maken al jaren verlies. Het idee is om zo snel mogelijk een zo groot mogelijk marktaandeel te krijgen. Maar hoe kan dat? Iemand moet toch de salarissen van de werknemers betalen? En de grote panden?</p>
<p>Deze bedrijven kunnen alleen overleven omdat ze verschrikkelijk veel geld binnenkrijgen van investeerders met durfkapitaal. Het is alsof je een zwembadje hebt wat volledig lek is, maar daar gewoon tien tuinslangen in legt om het continue bij te vullen. Het is alsof ze monopoly spelen met infinite geld. En wat willen investeerders? Precies: <strong>winst</strong>.</p>
<p>Het resultaat is dat je een bedrijf hebt dat als doelstelling heeft winst te maken voor de investeerders. De eigenaren van het bedrijf zijn namelijk de investeerders (want zo werken aandelen). Dit is niet alleen een probleem met bedrijven die verlies draaien, maar ook met winstgevende bedrijven als Facebook, Google en Amazon. Het is veel lucratiever om persoonlijke data van je klanten te verkopen met een gratis product dan om klanten te overtuigen van het kopen van je product.</p>
<h2 id="de-belangen-van-de-investeerders">De belangen van de investeerders</h2>
<p>Het doel is te groeien en zoveel mogelijk winst binnen te harken. Niet om een veilig en privacybewust platform te bouwen, of een goede zoekmachine. De belangen van de bedrijven wijken af van die van de consumenten. Dit leidt tot situaties waar de gebruiker niet voorop gezet wordt. Apps en algoritmes zijn gemaakt om zo lang mogelijk je aandacht vast te houden. In deze omgeving worden de timelines en feeds overspoeld met clickbait en extreme content. Wie het hardst roept krijgt de aandacht van de gebruiker. Het tweede probleem is dat je ook alleen dingen uit je eigen <a href="https://www.youtube.com/watch?v=FLoR2Spftwg">&ldquo;bubbel&rdquo;</a> hoort. Als dat over katten of lego gaat is het niet erg, maar als het over de maatschappij of politiek gaat is het een ander verhaal. Het zorgt voor verdeeldheid en conflicten.</p>
<p>Social media bedrijven kunnen de algoritmes gewoon aanpassen. Het is niet heel moeilijk om ervoor te zorgen dat er geen extreme politieke content wordt aanbevolen, of dat misinformatie wordt gefilterd<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup>. Het probleem is dat het goed betaalt. Mensen houden ervan te horen wat ze leuk vinden, en dat betekent dat ze langer op je app blijven. Meer winst voor het techbedrijf, dus die zijn blij. &ldquo;Waarom zouden we ons algoritme ook verbeteren als we dan minder winst zouden maken. <a href="https://mkorostoff.github.io/1-pixel-wealth/">Het is niet alsof we het kunnen missen</a>.&rdquo;</p>
<p>Het probleem is dat al deze apps &ldquo;gratis&rdquo; zijn. Je ziet keer op keer dat bedrijven met een normaal bussiness model gewoon een goed, betaald, product kunnen bouwen zonder de privacy van de gebruikers te schenden of advertenties te tonen. Het wordt alleen heel moeilijk om ineens geld te gaan vragen voor een product dat altijd gratis is geweest.</p>
<h2 id="wie-is-de-eigenaar-van-de-content">Wie is de eigenaar van de content?</h2>
<p>Sinds de opkomst van Web 2.0 en de bijbehorende <a href="https://indieweb.org/silos">silos</a> zetten we al onze content op gecentraliseerde platformen. We geven hiermee controle weg over onze privacy, onze identiteit, en, het belangrijkst, de <a href="https://indieweb.org/permalink">permalink</a>. <a href="https://indieweb.org/site-deaths">All social media is doomed to fail</a>. Als een platform verdwijnt is alle content, en bijbehorende culturele geschiedenis, <strong>voor goed</strong> weg.</p>
<p>Als je dingen naar je eigen site post is dit probleem er niet. Met een eigen domeinnaam en een Wordpress installatie kom je al best ver. Je hebt geen centraal platform nodig. Het is veiliger en je bent zelf in beheer over welke data je wel/niet weggeeft, en, niet onbelangrijk, je bent zelf in beheer van de permalink. Je kan naar wens van webhost of CSM switchen zonder dat de permalink stopt te werken. Probeer <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/RSS">RSS</a> te gebruiken in plaats van een <a href="https://indieweb.org/silo">silo</a>. Comment met <a href="https://indieweb.org/webmention">webmentions</a>. Deze kleine dingen helpen al een hele hoop.</p>
<h2 id="breng-de-creativiteit-terug">Breng de creativiteit terug</h2>
<p>Hoe vaak ben je niet op een website gekomen die ongeveer zo in elkaar zat: logo en menu bovenin, grote slogan en dan een felgekleurde knop waar ze willen dat je op klikt.</p>
<p><img src="/images/basic-cta-webdesign-examples.jpg" alt="Examples of the basic layout with CTA. It&amp;rsquo;s overused to say the least."></p>
<p><em>Voorbeelden van deze layout. Het is overused.</em></p>
<p>Dit is weer een symptoom van het willen geld verdienen met het internet. En ook bedrijven met betaalde producten hebben vaak dit soort pages. Het doel is om jou zo snel mogelijk op de gekleurde knop te laten klikken voor je weer wegklikt naar een andere site — en het werkt.</p>
<p>Het probleem met deze standaard layout is dat het alle creativiteit uit het ontwerpproces haalt. Ja, je kan nog steeds een mooie site ontwerpen, maar je zit wel vast aan de layout. Tot op zekere hoogte geld dit ook voor social media. Je kan misschien wat kleuren aanpassen en een profielfoto of banner uploaden, maar daar houdt het ook op. Als je een eigen site hebt kan je juist die creativiteit terugbrengen die oudere websites zo kenmerkt.</p>
<p>Er zijn geweldige communities ontstaan op bijvoorbeeld <a href="https://neocities.org/">Neocities</a>, een gratis webhost geïnspireerd door Geocities, die als missie heeft &ldquo;het terugbrengen van de creativiteit en expression op het world wide web, die het zo fantastisch maakte&rdquo;. Het is helemaal gratis, maar je kan ze ook sponsoren met een subscription. Het platform is volledig open-source en wordt betaald uit de inkomsten van de subscribers.</p>
<p>Dit soort initiatieven zorgen ervoor dat het internet een betere plek wordt. In plaats van het belang van de investeerders plaatsen zij publieke waarden voorop. Ik raad ook aan eens te kijken naar <a href="https://yesterweb.org">Yesterweb</a>, een beweging die zich inzet voor creativiteit en diversiteit op het internet.</p>
<h2 id="en-nu">En nu?</h2>
<p>Het probleem dat ik vooral heb met de huidige staat van het internet is dat het een totale rotzooi is, maar voor veel van ons is het wel een groot deel van onze identiteit. Er is een gebrek aan regulering. Internetbedrijven worden niet voldoende verantwoordelijk gesteld voor de schade die zij aanrichten aan onze samenleving. Ik heb al eerder posts geschreven over dit onderwerp:</p>
<ul>
<li><a href="/post/belang-van-open-standaarden/">Het belang van open standaarden</a></li>
<li><a href="/2021/12/social-media-wat-moeten-we-er-mee-aan.html">Social media, wat moeten we er mee aan?</a></li>
</ul>
<p>Maar er is ook iets wat wij als consumenten kunnen doen. Zeg nee tegen deze platformen. Red het internet en bouw je eigen website.</p>
<h2 id="gerelateerd">Gerelateerd</h2>
<ul>
<li><a href="https://waag.org/nl/hetinternetisstuk">Het internet is stuk</a></li>
<li><a href="https://matthiasott.com/articles/into-the-personal-website-verse">Into the Personal-Website-Verse</a></li>
<li><a href="https://alistapart.com/article/nothing-fails-like-success/">Nothing Fails Like Success</a></li>
<li><a href="https://www.quora.com/Who-originally-suggested-that-if-youre-not-paying-for-the-product-you-are-the-product">Who originally suggested that &lsquo;if you&rsquo;re not paying for the product, you are the product&rsquo;?</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=X3SrZuH00GQ">Own your content on Social Media using the IndieWeb</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=HNmKO7Gr4TE">Tantek Celik, &ldquo;Why We Need the IndieWeb&rdquo;,</a></li>
<li><a href="https://diggingthedigital.com/maak-je-eigen-moederschip/">Maak je eigen moederschip</a></li>
<li><a href="https://mxb.dev/blog/make-free-stuff/">Make Free Stuff</a></li>
<li><a href="https://yesterweb.org">Yesterweb</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=OFRjZtYs3wY">Why The Web Is Such A Mess</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=BxV14h0kFs0">This Video Has 51,827,520 Views</a></li>
</ul>
<p>Als ik je heb overgehaald en je het IndieWeb wil joinen:</p>
<ul>
<li><a href="https://indieweb.org/Getting_Started">Getting Started - IndieWeb</a></li>
</ul>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Niet als je de resources van zo&rsquo;n groot internetbedrijf hebt tenminste. Het is niet bepaald makkelijk om content juist te filteren zonder gezeur te krijgen over censuur, en waar de lijn van extreme content dan ligt. Maar als ze het echt zouden willen zouden ze het kunnen doen.&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>
 ]]></content:encoded></item><item><title>Het belang van open standaarden</title><link>https://blog.geheimesite.nl/post/belang-van-open-standaarden/</link><pubDate>Tue, 08 Mar 2022 16:22:42 +0100</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/post/belang-van-open-standaarden/</guid><description>Als je vroeger iets online wilde zetten had je alleen simpele HTML webpages. Je uploadde ze dan naar je eigen website of blog. Je was op je favoriete blogs geabonneerd via RSS en chatten ging via IRC. Dat zijn open standaarden voor communiceren, die door iedereen ondersteund worden.
Maar sinds de opkomst van het zogenoemde &amp;ldquo;web 2.0&amp;rdquo; zetten we alles bij Big Tech: Facebook, Microsoft, Apple, Amazon en Google. Denk daar eens over na.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Als je vroeger iets online wilde zetten had je alleen simpele HTML webpages. Je uploadde ze dan naar je eigen website of blog. Je was op je favoriete blogs geabonneerd via RSS en chatten ging via IRC. Dat zijn open standaarden voor communiceren, die door iedereen ondersteund worden.</p>
<p>Maar sinds de opkomst van het zogenoemde &ldquo;web 2.0&rdquo; zetten we alles bij Big Tech: Facebook, Microsoft, Apple, Amazon en Google. Denk daar eens over na. Als je iemand een berichtje wil sturen, wat gebruik je dan? Whatsapp of Facebook Messenger? Als je online iets wil posten? Sommigen van mijn lezers hebben misschien een eigen blog, maar de rest zet het waarschijnlijk op Facebook, Instagram, Snapchat of TikTok. Onze feeds bestaan niet uit wat we leuk vinden, maar uit wat de bedrijven op basis van data <em>denken</em> dat we leuk vinden. We hebben geen enkele inzichten in de algoritmes, we weten niet hoe ze werken, wat voor content ze het meest pushen en waarom. Clickbait en misinformatie domineren. Als het platform wordt opgeheven, <a href="https://plus.google.com">ik kijk naar jou Google+</a>, dan zijn we de content <strong>voor goed</strong> kwijt.</p>
<p>Content kan niet makkelijk tussen de platforms verplaatst worden. Er zijn geen open standaarden die iedereen ondersteund. Daardoor raken we locked in. We gebruiken allemaal nog steeds Whatsapp, omdat <strong>iedereen</strong> Whatsapp gebruikt. Als je besluit een privacy-bewust alternatief zoals <a href="https://signal.org/en/">Signal</a> te gebruiken raak je contact met je familie en vrienden kwijt.</p>
<p>Blijkbaar vinden we het prima dat <em>al onze activiteit</em> getrackt wordt. En dat terwijl zelfstandige blogs, RSS en IRC nog steeds gewoon beschikbaar zijn. Het is duidelijk dat we blijkbaar liever het gemak van Facebook hebben. We hebben toch niets te verbergen, toch?</p>
<p><a href="https://decorrespondent.nl/nietsteverbergen">We hebben <strong>wel</strong> iets te verbergen</a>! Onze data is van ons, en zou niet zonder onze explicitiete toestemming ergens in een datacenter moeten belanden. Wat mij frustreert is dat deze bedrijven de bewuste keuze maken om winst boven het publieke belang te plaatsen. <a href="https://www.youtube.com/watch?v=P_9MIU8ZueU">Algoritmes zijn niet een soort magische AI superpower</a> waar we geen invloed op hebben. Algoritmes zijn gewoon een set aan instructies, net als andere computer programma&rsquo;s. Misschien klinkt dit gek, maar computers hebben zegmaar dit gekke gedrag <em>waarbij ze altijd precies doen wat ze wordt opgedragen</em>. Een computer besluit niet ineens uit zichzelf om een bepaalde post bovenaan in je feed te zetten. Het is ingeprogrammeerd.</p>
<p>Gelukkig is er een oplossing: open standaarden en open-source code. Als al deze platforms open standaarden zouden gaan ondersteunen en de sourcecode voor hun algoritmes zou vrijgeven zouden we vrij zijn om gemakkelijk van platform te switchen. We zouden ook kunnen zien hoe en op basis waarvan onze feeds worden geconstruct, deze code aanpassen en kunnen delen met anderen. We zouden alternatieve clients kunnen ontwikkelen die rekening houden met mensen, en hun gedrag niet <a href="https://schooltv.nl/video/hoe-maken-apps-ons-verslaafd-psychologische-trucs-van-facebook-instagram-en-whatsapp/">beïnvloeden met allemaal psychologische trucs</a>. Daarnaast blijkt uit het success van bijvoorbeeld Red Hat, Blender, GIMP en nog veel meer open-source projecten dat je met open-source software ook gewoon geld kan verdienen. Natuurlijk, de grote techbedrijven verdienen dan wat minder, <a href="https://www.emerce.nl/nieuws/google-eindigt-2021-nettowinst-76-miljard">maar ik denk dat ze het kunnen missen</a>.</p>
<p>Als er geen open standaarden zouden zijn geweest zou er in de eerste plaats al geen internet zijn. Het <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Internet_Protocol">internet protocol</a> kan gewoon iedereen gebruiken. Daarom kunnen al onze computers met elkaar praten, en kan jij nu dus deze post lezen. Ik vind het niet meer dan normaal dat de grote bedrijven die hiervan profiteren dan ook open standaarden zouden ondersteunen. Het zou veel van de huidige problemen met social media zoals verslaving, misinformatie en fake news, discriminatie, maar ook met het internet in het algemeen oplossen. Ik heb het al eerder gezegd, maar het is tijd dat deze bedrijven zelf verantwoordelijkheid nemen inplaatsvan deze bij de eindgebruikers neer te leggen.</p>
<h2 id="meer-lezen">Meer lezen</h2>
<ul>
<li><a href="https://mxb.dev/blog/make-free-stuff/">Make Free Stuff</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=OFRjZtYs3wY">Why The Web Is Such A Mess</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=BxV14h0kFs0">This Video Has 51,827,520 Views</a></li>
<li><a href="https://www.bol.com/nl/nl/f/het-internet-is-stuk/9200000115140353/">Het internet is stuk, maar we kunnen het repareren</a></li>
<li><a href="https://www.thesocialdilemma.com">The social dilemma</a></li>
</ul>
 ]]></content:encoded></item><item><title>Een maand zonder telefoon.</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2022/03/een-maand-zonder-telefoon.html</link><pubDate>Fri, 04 Mar 2022 00:19:00 -0800</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2022/03/een-maand-zonder-telefoon.html</guid><description>Februari was voor mij een speciale maand. Ik had mezelf namelijk gechallenged om een maand lang mijn telefoon niet te gebruiken. In deze post wil ik graag mijn ervaringen delen.
Maar, hoe kwam ik überhaupt op dit idee? Ik merkte dat ik de laatste tijd de iedere keer weer op mijn telefoon zat. Als ik thuis kwam, als ik wakker werd, &amp;rsquo;s avonds, op school in alle pauzes en zelfs op de wc.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Februari was voor mij een speciale maand. Ik had mezelf namelijk gechallenged om een maand lang mijn telefoon niet te gebruiken. In deze post wil ik graag mijn ervaringen delen.</p>
<p>Maar, hoe kwam ik überhaupt op dit idee? Ik merkte dat ik de laatste tijd de iedere keer weer op mijn telefoon zat. Als ik thuis kwam, als ik wakker werd, &rsquo;s avonds, op school in alle pauzes en zelfs op de wc. Daarnaast merkte ik ook dat ik het irritant vond dat er van je verwacht wordt dat je continue maar de hele tijd bereikbaar moet zijn.</p>
<p>Dus, hoe ging het? Ik moet zeggen dat ik het eigenlijk wel chill vond, maar de laatste week was ik wel een beetje aan het aftellen. En tijdens de pauzes en tussenuren op school, als al mijn vrienden met zijn allen op hun smartphone een spelletje aan het spelen waren, miste ik hem wel. Maar ik vond het ook fijn om niet continue afgeleid te worden, en het zette me ook aan om andere dingen vinden om te doen als ik me verveelde. Ik heb in de eerste week drie boeken uitgelezen, alleen al in de schoolpauzes.</p>
<p>Er waren wel een aantal dingen waar ik tegenaan liep. Ik zit in Schiedam op school, en ik maak altijd huiswerk met mijn beste vriend Kevin, maar bellen wordt lastig zonder telefoon. Discord dan maar, maar dat is wel een stuk minder praktisch. Ook mijn rooster staat op mijn telefoon, en mijn computer &rsquo;s ochtends aanzetten was ook niet echt handig, dus ik kwam vijf keer een uur te vroeg op school vanwege uitval.</p>
<p>Maar ik realiseer me nu wel dat ik prima zonder kan en naast wat écht belangrijke comminucatie die telefoon eigenlijk niet echt zo belangrijk is. Ik heb gelijk YouTube en Reddit verwijderd<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup>, en die komen waarschijnlijk niet meer terug.</p>
<p>Het is eigenlijk ook wel gek dat we continue bereikbaar moeten zijn. Instant messaging is natuurlijk fijn omdat het je de mogelijkheid geeft om gesprekken te voeren over grote afstand, maar het zorgt er ook voor dat mensen verwachten dat je meteen reageert als ze je appen.</p>
<p>Misschien zullen mensen zeggen dat het cheaten is om mijn laptop te gebruiken<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2</a></sup>. Maar dat is alsof je zegt dat het cheaten is om aardappelen te eten als je probeert niet meer te snoepen. Het doel was helemaal niet om helemaal geen apparaten te gebruiken. Ik wilde gewoon ervaren hoe het is om niet altijd bereikbaar te zijn en alternatieven manieren te moeten vinden om mijn tijd te besteden. Daarnaast vond ik het ook interessant om te zien wat het zou doen met de sociale omgang met anderen.</p>
<p>Conclusie? Het was zeker een leerzame ervaring. Ik weet niet of ik het per se zou aanraden, maar als dit je inspireerd zou ik er zeker voor gaan.</p>
<p>Maar wat vinden jullie van deze challenge? Zouden jullie het zelf ook willen proberen of is dat niks voor jou? Laat een reactie achter! Ik vind het hardstikke leuk om over dit soort dingen te chatten :)</p>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Misschien denk je nu: hoe zit het met Snapchat, Instagram, Facebook, TikTok, Twitter en al die andere troep? Die stonden toch al niet op mn telefoon. Lees <a href="https://blog.geheimesite.nl/2021/12/social-media-wat-moeten-we-er-mee-aan.html">hier</a> meer over wat ik van social media vind.&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
<li id="fn:2">
<p>Ik moet wel toevoegen dat ik mijn telefoon wel één keer heb gebruikt om 2FA aan te zetten voor mijn werk omdat ik anders niet meer in mijn account kon, maar daarvoor heb ik alleen de authenticator app geopend en mijn telefoon daarna gelijk uitgezet.&#160;<a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>
 ]]></content:encoded></item><item><title>Social media, wat moeten we er mee aan?</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2021/12/social-media-wat-moeten-we-er-mee-aan.html</link><pubDate>Sun, 05 Dec 2021 10:09:00 -0800</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2021/12/social-media-wat-moeten-we-er-mee-aan.html</guid><description>Facebook, Google, Instagram, Snapchat, TikTok, YouTube. Wat zijn de overeenkomsten? Het zijn allemaal (onderdelen van) grote bedrijven. Ze zijn allemaal rijk groot geworden met computersoftware, en allemaal dankzij de groei van het internet. Maar vooral: ze hebben grote invloed op onze samenleving door middel van social media.
Tien jaar geleden dachten we nog dat het een zegen was. Nu lijkt het meer op een vloek. We weten allemaal hoe verslavend het is, hoe het verdeeldheid en een verdraaid wereldbeeld veroorzaakt, hoe onze privacy wordt geschaad en hoe je in rabbitholes kan verdwijnen1.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Facebook, Google, Instagram, Snapchat, TikTok, YouTube. Wat zijn de overeenkomsten? Het zijn allemaal (onderdelen van) grote bedrijven. Ze zijn allemaal rijk groot geworden met computersoftware, en allemaal dankzij de groei van het internet. Maar vooral: ze hebben grote invloed op onze samenleving door middel van social media.</p>
<p>Tien jaar geleden dachten we nog dat het een zegen was. Nu lijkt het meer op een vloek. We weten allemaal hoe verslavend het is, hoe het verdeeldheid en een verdraaid wereldbeeld veroorzaakt, hoe onze privacy wordt geschaad en hoe je in rabbitholes kan verdwijnen<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1</a></sup>. Toch zitten de meesten van ons alsnog de halve dag aan hun schermpje vastgelijmd.</p>
<p>Dat is niet zomaar. Deze techbedrijven gebruiken allemaal psychologische trucs om ons zo lang mogelijk op hun app te houden. Dát is namelijk hoe ze geld verdienen. Als je niet voor het product betaalt, bén je het product. Ze verkopen onze data en laten ons naar ads kijken. Er zijn momenteel een aantal problemen, die ik hiervoor al kort noemde:</p>
<ul>
<li>Het verslavende effect</li>
<li>Verdraaid wereld- en zelfbeeld</li>
<li>Privacy (of het gebrek daarvan eigenlijk)</li>
</ul>
<p>Punt een is het verslavende effect dat social media heeft. Netflix documentaire <a href="https://www.netflix.com/nl/title/81254224">the social dilemma</a> laat dat met een mix van drama en onderzoek heel mooi zien. Maar mooi is het natuurlijk niet. Het internet en social media zou ons tijd moeten opleveren, niet kosten. In plaats van mensen met elkaar te verbinden, zoals de Facebook homepage zegt, zitten mensen thuis op hun mobieltje te scrollen.</p>
<p>Punt twee is hoe social media een verdraaid wereldbeeld of zelfbeeld kan creëren. Als je op Facebook of YouTube zit wordt je feed zo aangepast dat je precies te zien krijgt wat jij leuk vindt. Niks mis mee toch? Gebruikers krijgen wat ze leuk vinden en het techbedrijf verdient er miljoenen aan. Maar het heeft een ongewenst bij effect. Er ontstaan zogenoemde &lsquo;rabbitholes&rsquo; of &rsquo;echochambers&rsquo;. Met deze dure woorden bedoelen we dat als je een standpunt hebt, je alleen informatie te zien krijgt die jouw standpunt ondersteunt, en de informatie die jouw mening tegenspreekt wordt weggefilterd. Mensen zijn gemaakt om hun mening bij te kunnen stellen als ze goede tegenargumenten horen. Maar op social media hoor je alleen dingen die jou in het gelijk stellen. We hebben het effect hiervan de laatste jaren kunnen zien, versterkt door de pandemie. Er ontstaat verdeeldheid in de samenleving op een moment dat we dat het minst willen.</p>
<p>En nu heb ik het dus nog niet eens gehad over dat zelfbeeld wat dus niet klopt. Op social media laten mensen alleen de glamour and glow van hun leven zien. Niet de ups and downs, maar alleen de ups. Het effect hiervan is dat als je op social media kijkt, je alleen ziet hoeveel beter iedereens leven is in vergelijking met het jouwe. Ik denk dat je zelf wel kan zien waarom dat niet positief is.</p>
<p>En dan het laatste punt: privacy. Je hebt er vast weleens over gehoord. Denk aan het Cambridge Analytica schandaal van Facebook uit 2018. We moeten niet willen dat grote databanken met al onze persoonsgegevens door bedrijven worden bijgehouden. Volgens <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Godwin%27s_law">Godwin&rsquo;s law</a> is elke discussie waardeloos nadat er een Hitler vergelijking wordt gemaakt, maar in dit geval vergelijk ik de bedrijven in kwestie niet direct met Hitler, dus denk ik dat het oké is. Maar stel nou: er komt een enge gemene regering aan de macht met slechte intenties. Een wetje erdoorheen douwen waarin staat dat de staat voor &lsquo;controle&rsquo; of &rsquo;ter bescherming van de bevolking&rsquo; inzage mag in deze database en ze hebben info over al onze privélevens. Niet echt een prettig vooruitzicht toch?</p>
<p>Het ergste is dat kinderen steeds jonger al een smartphone krijgen. Vaak zie je peuters al in de weer op iPads. Zouden we onze kinderen niet tegen deze problemen beschermen? En zo ja, waarom wel de kinderen en niet de volwassenen? Ja, volwassenen kunnen risico&rsquo;s inschatten en zelf verantwoordelijkheid nemen, maar zou de verantwoordelijkheid niet moeten liggen bij de techgiganten die deze problemen in de eerste plaats veroorzaken?</p>
<p>Dus, hoe kunnen we dit oplossen? We zouden als eerste stap social media onder de 13 jaar kunnen verbieden. Of in ieder geval &ldquo;kinder&rdquo; versies, zoals YouTube kids, waarop tracking en AI en andere nonsens is uitgeschakeld en gecheckt is of de videos geschikt zijn voor kinderen. Wat ook erg zou helpen is dingen als pull-to-refresh en infinite scroll uit te zetten. Daarnaast moeten er strengere privacy wetten komen. Ook moeten er wetten over tracking, AI, Machine Learning (ML) en verslaving van social media komen. De huidige wetboeken zijn sterk verouderd en moeten nodig worden geupdate om rekening te houden met internationale techgiganten.</p>
<p>Het is natuurlijk niet erg dat bedrijven geld willen verdienen. Maar ik vind wel dat diezelfde bedrijven dan ook verantwoordelijkheid moeten nemen voor de effecten daarvan.</p>
<div class="footnotes" role="doc-endnotes">
<hr>
<ol>
<li id="fn:1">
<p>Voor geïnteresseerden, een iet wat dramatische video over social media en de impact ervan op ons leven: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=FZvee3-PEzo">https://www.youtube.com/watch?v=FZvee3-PEzo</a>&#160;<a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&#x21a9;&#xfe0e;</a></p>
</li>
</ol>
</div>
 ]]></content:encoded></item></channel></rss>