<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>minecraft on Webdevelopment-En-Meer</title><link>https://blog.geheimesite.nl/tags/minecraft/</link><description>Read the latest minecraft on Webdevelopment-En-Meer</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><lastBuildDate>Fri, 16 Jul 2021 11:30:00 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.geheimesite.nl/tags/minecraft/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fallen World RPG v2.1 - GROTE Map Updates!</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2021/07/fallen-world-rpg-v21-grote-map-updates.html</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2021 11:30:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2021/07/fallen-world-rpg-v21-grote-map-updates.html</guid><description>Yo. In de vorige zomervakantie ben ik begonnen met Fallen World. Het plan was, en is, om een volledige Minecraft RPG te maken met alleen commands, datapacks en rescourcepacks.
Een tijd geleden heb ik het eerste devlog op YouTube gepost. Sindsdien heb ik er hard aan gewerkt en is hier v2.1! In deze update zijn grote verbeteringen aan de map (mede dankzij mijn zusje Lize) en veel code is gerefactored. Dat houd in dat het de goede kant op gaat.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Yo. In de vorige zomervakantie ben ik begonnen met Fallen World. Het plan was, en is, om een volledige Minecraft RPG te maken met alleen commands, datapacks en rescourcepacks.</p>
<p>Een tijd geleden heb ik het eerste devlog op YouTube gepost. Sindsdien heb ik er hard aan gewerkt en is hier v2.1! In deze update zijn grote verbeteringen aan de map (mede dankzij mijn zusje Lize) en veel code is gerefactored. Dat houd in dat het de goede kant op gaat.</p>
<p>Hieronder kan je het tweede devlog kijken. Ik hoop dat jullie het leuk vinden!</p>
<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=ZvWq_RgY4Ng">https://www.youtube.com/watch?v=ZvWq_RgY4Ng</a></p>
<p>- Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>js0.23-improved: Een verbeterde versie van classic.minecraft.net</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2021/01/js023-improved-een-verbeterde-versie.html</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 04:53:00 -0800</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2021/01/js023-improved-een-verbeterde-versie.html</guid><description>Ik ben de afgelopen 2 weken aan een verbeterde versie van classic.minecraft.net gewerkt. Minecraft Classic is de 2e grote versie van Minecraft en de eerste versie die het publiek kon spelen. Minecraft Classic is ook het moment dat multiplayer en survivalmode werden geïntroduceerd. Toen Minecraft in 2019 tien jaar oud werd heeft Mojang (het bedrijf achter Minecraft) een remake van Minecraft Classic versie 0.023a_01 geschreven in Javascript online gezet op classic.</description><content:encoded><![CDATA[ <p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-0SoXwRgbr10/YA1hM_ym-pI/AAAAAAAAKFw/OaMwhSIuze82Q7oMDnYF34K8Tp2mhaTmQCLcBGAsYHQ/s150/icon.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-0SoXwRgbr10/YA1hM_ym-pI/AAAAAAAAKFw/OaMwhSIuze82Q7oMDnYF34K8Tp2mhaTmQCLcBGAsYHQ/s0/icon.png" alt=""></a></p>
<p>Ik ben de afgelopen 2 weken aan een verbeterde versie van classic.minecraft.net gewerkt. Minecraft Classic is de 2e grote versie van Minecraft en de eerste versie die het publiek kon spelen. Minecraft Classic is ook het moment dat multiplayer en survivalmode werden geïntroduceerd. </p>
<p>Toen Minecraft in 2019 tien jaar oud werd heeft Mojang (het bedrijf achter Minecraft) een remake van Minecraft Classic versie 0.023a_01 geschreven in Javascript online gezet op <a href="http://classic.minecraft.net">classic.minecraft.net</a></p>
<p>Omdat ik onder een steen leef kwam ik daar pas in 2021 achter. Maar toen ik er achter kwam ben ik meteen begonnen met het modden van de game (die ook wel js0.23 wordt genoemd). Ik heb onder andere een menuscherm, verbeterde muiscontrols, veborgen credits scherm, seeds, custom commands, vliegmodus en wat andere dingen toegevoegd. Ook heb ik er een Electron app van gemaakt, en kan je het dus direct op je computer (ook offline) spelen.</p>
<p>Als je het ook eens wil proberen kan je hier een testversie downloaden: </p>
<p><a href="https://github.com/RobinBoers/js0.23-improved/releases">https://github.com/RobinBoers/js0.23-improved/releases</a></p>
<p>- Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>VanillaTweaks voor MCBedrock: Bedrock Tweaks</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2020/10/vanillatweaks-voor-mcbedrock-bedrock.html</link><pubDate>Fri, 30 Oct 2020 07:44:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2020/10/vanillatweaks-voor-mcbedrock-bedrock.html</guid><description>VanillaTweaks van xisumavoid is een onwijs populair rescourcepack voor Minecraft Java.
Nu speel ik ook Bedrock, en ik miste het daar een beetje. Dus na wat zoeken (Google is mijn beste vriend) kwam ik erachter dat er iemand is, die vrijwel het HELE VanillaTweaks rescourcepack voor Bedrock Edition heeft nagemaakt. Hij heet DrAv0011 en is zowel Add-on designer als speedrunner als Technical Minecrafter. (Wat kan die gast niet?)
Als je intresse hebt in dit rescourcepack kun je het hier vinden:</description><content:encoded><![CDATA[ <p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-CiRKtVi5st0/XylB6z2jFKI/AAAAAAAAIO4/BVxJbYMuNvIfl8nHlv6SmtCTDmCihQ6jwCLcBGAsYHQ/s262/unnamed.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-CiRKtVi5st0/XylB6z2jFKI/AAAAAAAAIO4/BVxJbYMuNvIfl8nHlv6SmtCTDmCihQ6jwCLcBGAsYHQ/s0/unnamed.png" alt=""></a></p>
<p><a href="https://vanillatweaks.net/">VanillaTweaks</a> van xisumavoid is een onwijs populair rescourcepack voor Minecraft Java.</p>
<p>Nu speel ik ook Bedrock, en ik miste het daar een beetje. Dus na wat zoeken (Google is mijn beste vriend) kwam ik erachter dat er iemand is, die vrijwel het HELE VanillaTweaks rescourcepack voor Bedrock Edition heeft nagemaakt. Hij heet DrAv0011 en is zowel Add-on designer als speedrunner als Technical Minecrafter. (Wat kan die gast niet?)</p>
<p>Als je intresse hebt in dit rescourcepack kun je het hier vinden:</p>
<p><a href="https://sites.google.com/view/avsites/bedrock-tweaks">https://sites.google.com/view/avsites/bedrock-tweaks</a></p>
<p>- Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>Mushroom Highlands (Minecraft 1.16.2 Datapack)</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2020/08/mushroom-highlands-minecraft-1162.html</link><pubDate>Sat, 29 Aug 2020 07:52:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2020/08/mushroom-highlands-minecraft-1162.html</guid><description>Ik ben vorige week aan een nieuw project begonnen: een Minecraft Datapack maken, dat een hele DIMENSIE aan de game toevoegt. Nou zul je denken: &amp;ldquo;Maar er zijn toch al heel veel mods die dat doen?&amp;rdquo;
Ja, dat is waar. Maar ik probeer het in vanilla Minecraft te doen. Dit houd in: alleen commands, command-blocks, en standaard ingebouwde functies. Nou heb ik geluk, want Mojang heeft net de 1.16.2 update uitgebracht, en daarmee ook de mogelijkheid om eigen biomes, structures en meer te maken.</description><content:encoded><![CDATA[ <p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-Mkjc_WKny3g/X0pnei8Uu0I/AAAAAAAAITc/mf4QUbWMbEovU7eVq5GWCR2ABgtqws1GgCLcBGAsYHQ/s128/pack.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-Mkjc_WKny3g/X0pnei8Uu0I/AAAAAAAAITc/mf4QUbWMbEovU7eVq5GWCR2ABgtqws1GgCLcBGAsYHQ/s0/pack.png" alt=""></a></p>
<p>Ik ben vorige week aan een nieuw project begonnen: een Minecraft Datapack maken, dat een hele DIMENSIE aan de game toevoegt. Nou zul je denken: &ldquo;Maar er zijn toch al heel veel mods die dat doen?&rdquo;</p>
<p>Ja, dat is waar. Maar ik probeer het in vanilla Minecraft te doen. Dit houd in: alleen commands, command-blocks, en standaard ingebouwde functies. Nou heb ik geluk, want Mojang heeft net de 1.16.2 update uitgebracht, en daarmee ook de mogelijkheid om eigen biomes, structures en meer te maken.</p>
<p>Toen ik begon met dit project wist ik heeeeeeel weinig van Minecraft wordgen (world generation, het genereren van Minecraft werelden) af. Maar gaandeweg leerde ik steeds meer. Ik heb geleerd hoe je custom dimensions maakt, het coördinaten van spelers heel nauwkeurig afleest, en hoe je custom biomes maakt.</p>
<p>Het moeilijke van dit project was, dat er heel weinig documentatie is (omdat de update op het moment van schrijven pas 18 dagen geleden uitgebracht is). Dat betekent dat er geen tutorials zijn die ik kan kijken/lezen om te leren hoe iets moet, en dat er ook (bijna) geen voorbeeld code is. Dat betekent dat ik zelf moest uitvogelen hoe alles werkte.</p>
<p>Het is me uiteindelijk gelukt (waarom zou ik anders deze post schrijven&hellip; pardon: typen?)</p>
<p>Maar ik heb nog helemaal niks vertelt over de dimensie zelf! </p>
<p>De dimensie bestaat uit grote vliegende eilanden, met custom biomes. Het is geïnspireerd op de oude mod The Aether en een ander datapack: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=o7abD0E8sow">The Dream Dimension</a>. </p>
<p>De dimensie heet The Mushroom Highlands, en het is echt een end-game avontuur. Dit houd in dat je een <a href="https://minecraft.gamepedia.com/Elytra">elytra</a> nodig hebt om er te komen. </p>
<p>Je moet namelijk naar y270 vliegen om er te komen. Zodra je voorbij y270 vliegt, wordt je geteleporteerd naar The Mushroom Highlands op y-30. Hierdoor lijkt het net alsof The Mushroom Highlands gewoon boven de overworld hangt. Als je weer terug wil naar de overworld, spring je gewoon weer van een eiland af.</p>
<p>Hieronder zie je wat screenshots:</p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-oiNAb395o9Y/X0pqf7JHGKI/AAAAAAAAITs/d2ziMTA5uvE7LR7QSe4jtvT-7L643BRQACLcBGAsYHQ/s1920/2020-08-29_16.39.38.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-oiNAb395o9Y/X0pqf7JHGKI/AAAAAAAAITs/d2ziMTA5uvE7LR7QSe4jtvT-7L643BRQACLcBGAsYHQ/s640/2020-08-29_16.39.38.png" alt=""></a></p>
<p>Mushroom Plains</p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-XBau5ysEE5s/X0pqf2pii_I/AAAAAAAAITw/5gcQOaKTutwN_84oyC4Sflmr3XHwRLPegCLcBGAsYHQ/s1920/2020-08-29_16.41.53.png"></a></p>
<p><img src="https://1.bp.blogspot.com/-XBau5ysEE5s/X0pqf2pii_I/AAAAAAAAITw/5gcQOaKTutwN_84oyC4Sflmr3XHwRLPegCLcBGAsYHQ/s640/2020-08-29_16.41.53.png" alt=""></p>
<p>Mushroom Forest</p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-XBau5ysEE5s/X0pqf2pii_I/AAAAAAAAITw/5gcQOaKTutwN_84oyC4Sflmr3XHwRLPegCLcBGAsYHQ/s1920/2020-08-29_16.41.53.png"></a></p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-gF78dh0FT-k/X0pqfhOgOAI/AAAAAAAAITo/aJFf-I1dVlYCga7CVFF4nWRnFP3Fe0i-ACLcBGAsYHQ/s1920/2020-08-29_16.42.27.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-gF78dh0FT-k/X0pqfhOgOAI/AAAAAAAAITo/aJFf-I1dVlYCga7CVFF4nWRnFP3Fe0i-ACLcBGAsYHQ/s640/2020-08-29_16.42.27.png" alt=""></a></p>
<p>Sky Temple (custom structure)</p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-68iI5OlSSQc/X0pqglsutcI/AAAAAAAAIT4/fYmv8o0wD28pxNn-QsfrlFCBAYLyfux5ACLcBGAsYHQ/s1920/2020-08-29_16.46.27.png"></a></p>
<p><img src="https://1.bp.blogspot.com/-68iI5OlSSQc/X0pqglsutcI/AAAAAAAAIT4/fYmv8o0wD28pxNn-QsfrlFCBAYLyfux5ACLcBGAsYHQ/s640/2020-08-29_16.46.27.png" alt=""></p>
<p>Nog een Mushroom Forest</p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-68iI5OlSSQc/X0pqglsutcI/AAAAAAAAIT4/fYmv8o0wD28pxNn-QsfrlFCBAYLyfux5ACLcBGAsYHQ/s1920/2020-08-29_16.46.27.png"></a></p>
<p>Voor geintereseerde staat de code op GitHub: <a href="https://github.com/RobinBoers/MushroomHighlands">https://github.com/RobinBoers/MushroomHighlands</a></p>
<p>- Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>Minecraft Java rescourcepacks omzetten naar bedrock met ConvertJavaTextureToBedrock</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2020/06/minecraft-java-rescourcepacks-omzetten.html</link><pubDate>Mon, 29 Jun 2020 05:43:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2020/06/minecraft-java-rescourcepacks-omzetten.html</guid><description>Zoals ik al eerder heb gepost ben ik samen met een vriend (Sean) een rescourcepack aan het maken voor Minecraft Java. Nu speelt mijn zusje Minecraft Bedrock, en kon ze het rescourcepack dus niet downloaden. Dus ik was gaan zoeken op Google (mijn beste vriend) en ik vond deze supercoole webapp, die helemaal offline werkt, op je apparaat, je hoeft niks te uploaden, die Java rescourcepacks omzet in bedrock rescourcepacks.</description><content:encoded><![CDATA[ <p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-34jiGD0hayA/XvJR4IbK_ZI/AAAAAAAAHsk/AbYzqI6eeGQvevf0YALEvW4kdXh776UgACK4BGAsYHg/s677/Annotation%2B2020-06-23%2B210236.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-34jiGD0hayA/XvJR4IbK_ZI/AAAAAAAAHsk/AbYzqI6eeGQvevf0YALEvW4kdXh776UgACK4BGAsYHg/w162-h164/Annotation%2B2020-06-23%2B210236.png" alt=""></a></p>
<p>Zoals ik al eerder heb gepost ben ik samen met een vriend (Sean) een rescourcepack aan het maken voor Minecraft Java. Nu speelt mijn zusje Minecraft Bedrock, en kon ze het rescourcepack dus niet downloaden. Dus ik was gaan zoeken op Google (mijn beste vriend) en ik vond deze supercoole webapp, die helemaal offline werkt, op je apparaat, je hoeft niks te uploaden, die Java rescourcepacks omzet in bedrock rescourcepacks. De app heeft ConvertJavaTextureToBedrock en is hier te vinden:</p>
<p><a href="https://ozelot379.github.io/ConvertJavaTextureToBedrock/">https://ozelot379.github.io/ConvertJavaTextureToBedrock/</a></p>
<p>De app is grotendeels geschreven in Javascript, en ondersteund de volgende Minecraft versies: </p>
<p>MCPE 1.14 en MCJava 1.13 t/m 1.15</p>
<p>Je kunt blocks, items, entities, paintings, particles, map icons, mob effects en hotbar textures overzetten. Ook zijn er experimentele functies zoals: buttons, tabs, dialogs, crafting screen, inventory en recipebook</p>
<p>Om de webapp te kunnen gebruiken heb je Chrome, Firefox of Safari nodig. </p>
<p>Als je dit handig lijkt, neem eens een kijkje. Het is een heel mooi project, en ik hoop dat de maker het blijft updaten.</p>
<p>- Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>Datapacks in Minecraft</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2020/06/datapacks-in-minecraft.html</link><pubDate>Thu, 25 Jun 2020 03:23:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2020/06/datapacks-in-minecraft.html</guid><description>Ik ben met een vriend bezig om een ‘mod’ voor Minecraft te maken. Officieel is het geen mod, maar een combinatie van rescourcepacks en datapacks. Een datapack is een soort rescourcepack, maar inplaatsvan de shaders, textures en geluiden, kun je er de crafting recipes, structures en advancements mee aanpassen.
In datapacks heb je functions. Dit zijn bestanden, die commands bevatten, die je via de chat kunt oproepen. Al deze commands worden in dezelfde gametick uitgevoerd.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Ik ben met een vriend bezig om een ‘mod’ voor Minecraft te maken. Officieel is het geen mod, maar een combinatie van rescourcepacks en datapacks. Een datapack is een soort rescourcepack, maar inplaatsvan de shaders, textures en geluiden, kun je er de crafting recipes, structures en advancements mee aanpassen.</p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-wTEuGOdOumg/XvJLCDE0rWI/AAAAAAAAHqk/SYRiZrNyg8cpQae9nsbrxmLOhq8qceAtgCK4BGAsYHg/s731/bc270c23058d513de5124ffea6bf9199af7a2370.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-wTEuGOdOumg/XvJLCDE0rWI/AAAAAAAAHqk/SYRiZrNyg8cpQae9nsbrxmLOhq8qceAtgCK4BGAsYHg/w151-h164/bc270c23058d513de5124ffea6bf9199af7a2370.png" alt=""></a></p>
<p>In datapacks heb je functions. Dit zijn bestanden, die commands bevatten, die je via de chat kunt oproepen. Al deze commands worden in dezelfde gametick uitgevoerd. Ook is er een loop fucntion. Deze wordt elke gametick uitgevoerd. Met datapacks kan je wat hele coole dingen maken. Ik en mijn vriend zijn bezig met een datapack (en rescourcepack) wat seizoenen, meer golems, en veel meer toevoegt. Vandaag ga ik je laten zien hoe je je vrienden kunt pranken met behulp van datapacks.</p>
<h2 id="1-de-spammer">1: De spammer</h2>
<p>Met behulp van dit grappige script kun je een random player laten spammen in de chat.</p>
<pre tabindex="0"><code>execute as playernamehere run say wat_er_gespamd_moet_worden
</code></pre><h2 id="2-is-it-a-bird-is-it-a-plane">2: Is it a bird, is it a plane?</h2>
<p>Met dit leuke script kun je iemand op random momenten laten vliegen, door ze op een random tick levetation te geven.</p>
<pre tabindex="0"><code>execute at @a as playernamehere run effect give @s levitation 100 1 true
</code></pre><h2 id="3-oof-hot">3: Oof, HOT!!</h2>
<p>Met dit grappige script laat je alle blokken onder iemands voeten in lava veranderen</p>
<pre tabindex="0"><code>execute as playernamehere at @a run fill ~ ~-1 ~ ~ ~-1 ~ lava
</code></pre><p>Zorg ervoor dat je de code hierboven in de gameloop zet. Hier kun je een tutorial vinden over hoe je datapacks maakt: </p>
<p>Als je het leuk vind kun je ook een kijkje nemen naar de ‘mod’ die ik en mijn vriend Sean aan het maken zijn. Het heet The FRED Project (wat een afkorting is voor frederico) en is te vinden op mijn <a href="https://github.com/RobinBoers/TheFREDProject">GitHub account</a></p>
<p>- Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>Minecraft PE hacken: Custom Capes</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2020/06/minecraft-pe-hacken-custom-capes.html</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 03:23:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2020/06/minecraft-pe-hacken-custom-capes.html</guid><description>Bij Minecon LIVE 2019 is als promotie van de nieuwe Character Creator een cape beschikbaar gesteld in de Minecraft PE marketplace. Dit is natuurlijk heel cool, maar wat nou als je je eigen cape wil?
Minecraft laat normaal 4D skinpacks, en skinpacks met capes niet toe als je ze importeert. Maar het standaard skinpack in minecraft (die met steve en alex) zit geen controle op. Het eerste wat je moet doen is de oude skinkiezer terughalen.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Bij Minecon LIVE 2019 is als promotie van de nieuwe Character Creator een cape beschikbaar gesteld in de Minecraft PE marketplace. Dit is natuurlijk heel cool, maar wat nou als je je eigen cape wil?</p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-UsP72SthiDk/Xu802zKaAiI/AAAAAAAAHoI/iG1CTOBPTc8St9yfytV8g5HhkmbbIoCBACK4BGAsYHg/s560/body.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-UsP72SthiDk/Xu802zKaAiI/AAAAAAAAHoI/iG1CTOBPTc8St9yfytV8g5HhkmbbIoCBACK4BGAsYHg/s320/body.png" alt=""></a></p>
<p>Minecraft laat normaal 4D skinpacks, en skinpacks met capes niet toe als je ze importeert. Maar het standaard skinpack in minecraft (die met steve en alex) zit geen controle op. Het eerste wat je moet doen is de oude skinkiezer terughalen. Je kan er niet meer bij via de minecraft menu&rsquo;s, maar hij is nog aanwezig. Door <a href="https://mcpedl.com/skins-ui-changer/">dit rescourcepack</a> te downloaden en importeren, krijg je er een extra knopje bij, waarmee je de oude UI terugkrijgt.</p>
<p>Nadat je de oude skin UI weer terug hebt, moet je <a href="https://mcpedl.com/custom-cape-skin-pack/">dit rescourcepack</a> downloaden (het zip bestand). Ga daarna naar deze map: </p>
<p><em>C:\Program Files\WindowsApps\Microsoft.MinecraftUWP_1.14.6005.0_x64__8wekyb3d8bbwe\data\skin_packs</em></p>
<p>en klik op de map vanilla. </p>
<p>Verwijder wat er in deze map staat, en vervang het met de bestanden uit het skinpack. Verwijder vervolgens de steve skin, en plak je eigen skin in het mapje. Verander daarna de naam van je skin naar <em>steve.png</em></p>
<p>Je hebt zojuist de steve skin vervangen door je eigen skin, en als je minecraft herstart, en de oude skin UI opent, zou je daar je eigen skin moeten zien staan, waar normaal steve staat. Als je die skin selecteert, zou die als het goed is een groene cape moeten hebben. Als dit het geval is, heb je zojuist minecraft gehackt, en een custom cape geïmporteerd! Je kan nu het bestand <em>cape.png</em> bewerken zoals jij wilt.</p>
<p>- Robin</p>
<p><strong>PS</strong></p>
<p>hier is een videotutorial: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=9c4rlpj6_c0">https://www.youtube.com/watch?v=9c4rlpj6_c0</a></p>
 ]]></content:encoded></item></channel></rss>