<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>SkyLight on Webdevelopment-En-Meer</title><link>https://blog.geheimesite.nl/tags/skylight/</link><description>Read the latest SkyLight on Webdevelopment-En-Meer</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>nl-nl</language><lastBuildDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 -0700</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.geheimesite.nl/tags/skylight/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Nieuw SkyLight theme: Simple</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2021/09/nieuw-skylight-theme-simple.html</link><pubDate>Sat, 11 Sep 2021 00:00:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2021/09/nieuw-skylight-theme-simple.html</guid><description>Ik heb gister een nieuw default theme voor SkyLight gemaakt. SkyLight is mijn website bouwer. Het default theme was tot nu toe &amp;ldquo;Ugly Blue&amp;rdquo;. Ugly Blue was een debugtheme om snel dingen te testen. Sinds de basis voor de editor nu af is vond ik het tijd de site die de bezoekers te zien krijgen een opfrissertje te geven.
Het nieuwe theme is gebaseerd op een Blogger theme dat ik voor mijn tweede blog (Stupid Codes) heb gemaakt.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Ik heb gister een nieuw default theme voor SkyLight gemaakt. SkyLight is mijn website bouwer. Het default theme was tot nu toe &ldquo;Ugly Blue&rdquo;. Ugly Blue was een debugtheme om snel dingen te testen. Sinds de basis voor de editor nu af is vond ik het tijd de site die de bezoekers te zien krijgen een opfrissertje te geven.</p>
<p>Het nieuwe theme is gebaseerd op een Blogger theme dat ik voor mijn tweede blog (<a href="https://stupidstuffwastaken.blogspot.com/">Stupid Codes</a>) heb gemaakt. Het is een simpel maar mooi theme.</p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-0ie2os7ZuAc/YTuzXT6blLI/AAAAAAAAK-U/RtVkCnKdN24mjFEdZUFudQ7Om5wTn-tVwCLcBGAsYHQ/s1909/2021-09-10-213156_1909x964_scrot.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-0ie2os7ZuAc/YTuzXT6blLI/AAAAAAAAK-U/RtVkCnKdN24mjFEdZUFudQ7Om5wTn-tVwCLcBGAsYHQ/w640-h325/2021-09-10-213156_1909x964_scrot.png" alt=""></a></p>
<p>Het nieuwe theme zal default zijn in de volgende SkyLight release. Je kan het ook alvast downloaden via de theme picker: <a href="https://robinboers.github.io/SkyLight-themelibrary">https://robinboers.github.io/SkyLight-themelibrary</a></p>
<p>- Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>SkyLight v0.04-beta update</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2021/08/skylight-v004-beta-update.html</link><pubDate>Fri, 20 Aug 2021 11:34:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2021/08/skylight-v004-beta-update.html</guid><description>Ik heb twee weken geleden een update voor SkyLight gepubliceerd. In deze versie worden comments en RSS feeds toegevoegd en heb ik de UI van het admin panel herschreven. Daarnaast zouden logo&amp;rsquo;s nu moeten werken in de standaard themes. Je kan de zoals altijd de update downloaden en installeren vanaf het About tab in je admin panel.
De comments werken met een id en een post_id. Het id is om de comment zelf te identificeren zodat je ze kan verwijderen.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Ik heb twee weken geleden een update voor SkyLight gepubliceerd. In deze versie worden comments en RSS feeds toegevoegd en heb ik de UI van het admin panel herschreven. Daarnaast zouden logo&rsquo;s nu moeten werken in de standaard themes. Je kan de zoals altijd de update downloaden en installeren vanaf het About tab in je admin panel.</p>
<p>De comments werken met een <code>id</code> en een <code>post_id</code>. Het <code>id</code> is om de comment zelf te identificeren zodat je ze kan verwijderen. Het <code>post_id</code> wordt gebruikt om ze bij de juiste post weer te geven.</p>
<p>Verder heb ik dus de backend UI voor het admin panel herschreven. Ik maakte eerst gebruik van PHP pages waarbij ik de header, footer en sidebar telkens opnieuw had gecopypaste. Het was een nachtmerrie om te onderhouden omdat ik dan de UI voor alle modules tegelijk moest updaten als er een wijzeging werd gemaakt. Daarom werk ik nu met een beter systeem. Het bestand <code>modules.json</code> bevat de bestandsnamen, weergave namen en icons van alle modules. Ik include de footer, sidebar en header, die gebruik maken van de modules list om de juiste informatie te tonen.</p>
<p>De RSS feed wordt dynamisch opgebouwd door een PHP bestand met Content-Type text/xml te gebruiken. Hierdoor kan ik met PHP informatie uit de editor halen en deze in de XML van de RSS feed loaden. (het heeft me totaal niet een uur gekost om dit te bedenken 😉).</p>
<p>De update functie maakt nu gebruik van een extra script genaamd <code>userspace-backup.php</code> dat de bestanden in userspace (je content) die nieuw zijn aanmaakt als die nog niet bestaan (zoals comments.json deze update).</p>
<p>Het is aangeraden je data te backuppen voordat je update omdat er veel gewijzigd is in de code. Ook is het aangeraden om de optionele CSS bestanden te updaten zodat je geen glitches in de layout van je admin panel krijgt.</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>SkyLight 0.03-beta is uit!</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2020/11/skylight-003-beta-is-uit.html</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 11:59:00 -0800</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2020/11/skylight-003-beta-is-uit.html</guid><description>Ik heb een tijdje geleden de 3rde grote update van SkyLight WB, mijn website bouwer, gepubliceerd. En het is een grote update. In deze update heb ik eindelijk het selectiescherm voor themes toegevoegd, en een online updater.
Met de online updater kan je de nieuwste versie van SkyLight downloaden. Het is heel simpel, en het werkt zo:
Jouw installatie van SkyLight kijkt op mijn website wat de laatste versie is Als de versie niet matcht met het versienummer van jouw SkyLight installatie, geeft het programma een pop-up, om te laten weten dat je kan updaten.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Ik heb een tijdje geleden de 3rde grote update van SkyLight WB, mijn website bouwer, gepubliceerd. En het is een grote update. In deze update heb ik eindelijk het selectiescherm voor themes toegevoegd, en een online updater.</p>
<p>Met de online updater kan je de nieuwste versie van SkyLight downloaden. Het is heel simpel, en het werkt zo:</p>
<ol>
<li>Jouw installatie van SkyLight kijkt op mijn website wat de laatste versie is</li>
<li>Als de versie niet matcht met het versienummer van jouw SkyLight installatie, geeft het programma een pop-up, om te laten weten dat je kan updaten.</li>
<li>Zodra je op download klikt, haalt SkyLight automatisch de laatste versie van mijn GitHub repo, en plaatst de ZIP in een mapje. Dit zou niet langer dan een minuut moeten duren. Hierna krijg je een pop-up dat je de update kan installeren.</li>
<li>Zodra je erop klikt, begint SkyLight met het vervangen van de scripts in de &ldquo;edit&rdquo; map, door de bestanden uit de zip te kopiëeren. Dit zou ook niet langer dan een minuut moeten duren.</li>
<li>Dat was het. Je zou nu een pop-up moeten krijgen waarop staat &ldquo;Update voltooid&rdquo;</li>
</ol>
<p>En, ook niet onbelangrijk, heb ik in deze update de mogelijkheid toegevoegd voor het backuppen van je gegevens (wachtwoord, blogs en pages).</p>
<p>Dus, als het je interresant lijkt, de download is te vinden op mijn GitHub profiel.</p>
<p><a href="https://github.com/RobinBoers/SkyLight-Website-Editor/releases/tag/v0.03-beta">https://github.com/RobinBoers/SkyLight-Website-Editor/releases/tag/v0.03-beta</a></p>
<p>- Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>Security patch v0.02.1-beta voor SkyLight Websitebuilder</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2020/11/security-patch-v0021-beta-voor-skylight.html</link><pubDate>Fri, 06 Nov 2020 08:18:00 -0800</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2020/11/security-patch-v0021-beta-voor-skylight.html</guid><description>Ik heb een securitypatch voor SkyLight websitebuilder gepubliceerd, en raad het
erg aan om te updaten naar de nieuwe versie als je het programma gebruikt. Eerst werd het wachtwoord opgeslagen als platte tekst, wat natuurlijk niet echt veilig is. In deze update heb ik dat probleem aangepakt met een wachtwoord hash. Ook heb ik een bug die code-injection mogelijk maakte gefixt. Ik weet dat het lastig is om te updaten, en ik werk al aan een online updater.</description><content:encoded><![CDATA[ <p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-AGKDCpdCNO8/Xs6_kyjly4I/AAAAAAAAHiU/ra4e3GErKFM74JzORlXorxl-HxojIhDhwCPcBGAYYCw/s1200/42A945F5-7EEC-4754-A9BA-3DAD9A8676E0.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-AGKDCpdCNO8/Xs6_kyjly4I/AAAAAAAAHiU/ra4e3GErKFM74JzORlXorxl-HxojIhDhwCPcBGAYYCw/w198-h104/42A945F5-7EEC-4754-A9BA-3DAD9A8676E0.png" alt=""></a></p>
<p>Ik heb een securitypatch voor SkyLight websitebuilder gepubliceerd, en raad het<br>
erg aan om te updaten naar de nieuwe versie als je het programma gebruikt. Eerst werd het wachtwoord opgeslagen als platte tekst, wat natuurlijk niet echt veilig is. In deze update heb ik dat probleem aangepakt met een wachtwoord hash. Ook heb ik een bug die code-injection mogelijk maakte gefixt. Ik weet dat het lastig is om te updaten, en ik werk al aan een online updater. Als je hulp nodig hebt bij het updaten, mail me dan op <a href="mailto:robin@geheimesite.nl">robin@geheimesite.nl</a></p>
<p>Je kan de download voor de patch hier vinden: <a href="https://github.com/RobinBoers/SkyLight-Website-Editor/releases/tag/v0.02.1-beta">https://github.com/RobinBoers/SkyLight-Website-Editor/releases/tag/v0.02.1-beta</a></p>
<p>-Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>SkyLight Website Builder v0.02-beta is af!</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2020/06/skylight-website-builder-v002-beta-is-af.html</link><pubDate>Sun, 21 Jun 2020 03:52:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2020/06/skylight-website-builder-v002-beta-is-af.html</guid><description>Een tijdje geleden (ongeveer een maand) heb ik een blogje gepost over mijn website bouwer: SkyLight Website Builder. Ik had toen net de eerste beta versie (release) af, en nu (een maand later) heb ik de tweede beta versie af. Met deze versie heb ik veel dingen toegevoegd, zoals:
Het importeren zelf gemaakte van thema&amp;rsquo;s Een tweede standaard thema (beschikbaar op GitHub) Menu&amp;rsquo;s Wiki (voor tutorials) Een paar bugfixes in de page module About tabblad (voor versie informatie) Je kan versie twee downloaden op mijn GitHub profiel.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Een tijdje geleden (ongeveer een maand) heb ik een blogje gepost over mijn website bouwer: SkyLight Website Builder. Ik had toen net de eerste beta versie (release) af, en nu (een maand later) heb ik de tweede beta versie af. Met deze versie heb ik veel dingen toegevoegd, zoals:</p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-AGKDCpdCNO8/Xs6_kyjly4I/AAAAAAAAHiU/d42MGv5_RwYE80enG-gnadWg80ANbbbkgCK4BGAsYHg/s1200/42A945F5-7EEC-4754-A9BA-3DAD9A8676E0.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-AGKDCpdCNO8/Xs6_kyjly4I/AAAAAAAAHiU/d42MGv5_RwYE80enG-gnadWg80ANbbbkgCK4BGAsYHg/s320/42A945F5-7EEC-4754-A9BA-3DAD9A8676E0.png" alt=""></a></p>
<ul>
<li>Het importeren zelf gemaakte van thema&rsquo;s</li>
<li>Een tweede standaard thema (beschikbaar op GitHub)</li>
<li>Menu&rsquo;s</li>
<li>Wiki (voor tutorials)</li>
<li>Een paar bugfixes in de page module</li>
<li>About tabblad (voor versie informatie)</li>
</ul>
<p>Je kan versie twee downloaden op mijn <a href="https://github.com/RobinBoers">GitHub profiel</a>. Wees je wel bewust dat het testversies zijn, en er dus nog bugs in zitten, en ze soms niet helemaal stabiel zijn.</p>
<p>Wil je meer van dit project weten? Neem eens een kijkje op mijn GitHub: <a href="https://github.com/RobinBoers">GitHub.com/RobinBoers</a></p>
<p>- Robin</p>
 ]]></content:encoded></item><item><title>SkyLight Website Builder v0.01-beta beschikbaar!</title><link>https://blog.geheimesite.nl/2020/05/skylight-website-builder-v001-beta.html</link><pubDate>Wed, 27 May 2020 12:30:00 -0700</pubDate><guid>https://blog.geheimesite.nl/2020/05/skylight-website-builder-v001-beta.html</guid><description>Ik heb de laatste paar maanden hard gewerkt aan een nieuw project: een website bouwer. Ik heb al verschillende websitebouwers gemaakt, maar deze is anders. Ik heb de code nu ook ECHT netjes gemaakt, en gepubliceerd op GitHub. Verder heb ik dingen gemaakt als een theme interface, met een simpele API voor third-party developers. Ook heb ik betere code geschreven voor het aanmaken van pagina’s.
Ik vind het erg leuk om aan dit project te werken, en ik heb veel geleerd over PHP en GitHub.</description><content:encoded><![CDATA[ <p>Ik heb de laatste paar maanden hard gewerkt aan een nieuw project: een website bouwer. Ik heb al verschillende websitebouwers gemaakt, maar deze is anders. Ik heb de code nu ook ECHT netjes gemaakt, en gepubliceerd op GitHub. Verder heb ik dingen gemaakt als een theme interface, met een simpele API voor third-party developers. Ook heb ik betere code geschreven voor het aanmaken van pagina’s.</p>
<p><a href="https://1.bp.blogspot.com/-AGKDCpdCNO8/Xs6_kyjly4I/AAAAAAAAHiM/fnTdMThdMfIbcttoNUlv5CN13bgGWazPACK4BGAsYHg/42A945F5-7EEC-4754-A9BA-3DAD9A8676E0.png"><img src="https://1.bp.blogspot.com/-AGKDCpdCNO8/Xs6_kyjly4I/AAAAAAAAHiM/fnTdMThdMfIbcttoNUlv5CN13bgGWazPACK4BGAsYHg/w200-h105/42A945F5-7EEC-4754-A9BA-3DAD9A8676E0.png" alt=""></a></p>
<p>Ik vind het erg leuk om aan dit project te werken, en ik heb veel geleerd over PHP en GitHub. Ik heb gister de eerste versie (release) gepubliceerd met de naam v0.01-beta. Het is een testversie maar je kan er al een een kijkje in nemen.</p>
<p>Deze testversie bevat de volgende functies:</p>
<ul>
<li>bloggen</li>
<li>static pagina’s</li>
<li>custom themes</li>
<li>custom logos (als je thema het ondersteund)</li>
</ul>
<p>Wil je meer van dit project weten? Neem eens een kijkje op mijn GitHub: <a href="https://github.com/RobinBoers/SkyLight-Website-Editor">GitHub.com/RobinBoers</a></p>
<p>- Robin</p>
<h2 id="update">Update</h2>
<p>Versie 2 is inmiddels beschikbaar, kijk hier voor versie 2:</p>
<p><a href="https://blog.geheimesite.nl/2020/06/skylight-website-builder-v002-beta-is-af.html">https://blog.geheimesite.nl/2020/06/skylight-website-builder-v002-beta-is-af.html</a></p>
 ]]></content:encoded></item></channel></rss>